# Türkçe Yazılım Kaynakları
Bu sayfada yazılım geliştirme yolunda; seçmiş olduğunuz alan için öğrenilmesi gereken programlama dilleri için Türkçe olarak hazırlanmış kaynakları (çeviri, blog yazısı, video eğitim vb.) bulabilirsiniz. Programlama dilleri hakkında aklınıza takılan sorular varsa [Game Mega](https://www.instagram.com/gamemega4/) İnstagram Sayfası veya [Game Mega Discord Sunucusu](https://discord.gg/cNvTzrNGrw)'a katılıp sorabilirsiniz. 

> Bilgi paylaştıkça çoğalır

<!-- Don't Run Contribution Graph(Generate Snake) Action on your default Branch-->
![𝙶𝚒𝚝𝚑𝚞𝚋 𝙲𝚘𝚗𝚝𝚛𝚒𝚋𝚞𝚝𝚒𝚘𝚗 𝙶𝚛𝚊𝚙𝚑](https://github.com/JayantGoel001/JayantGoel001/blob/main/github-contribution-grid-snake.svg)
<!-- Don't Run Contribution Graph(Generate Snake) Action on your default Branch -->

## Türkçe Kaynaklar Listesi [![Build Status](https://img.shields.io/travis/fatihacet/turkcekaynaklar-com.svg?style=flat-square)](https://travis-ci.org/fatihacet/turkcekaynaklar-com)

Yazılım geliştirme ile ilgili derlemiş olduğum türkçe kaynaklar listesi.

### [https://sibermega4.blogspot.com/](https://sibermega4.blogspot.com/)
### [http://www.electronicspider.com/](http://www.electronicspider.com/)
### [https://teknomega4.blogspot.com/](https://teknomega4.blogspot.com/)
---


### Konu başlıkları
- [Android](#android)
- [Angular](#angular)
- [Arduino](#arduino)
- [ASP.NET](#aspnet)
- [Bash](#bash)
- [Blockchain](#blockchain)
- [Bot Framework](#bot-framework)
- [CodeIgniter](#codeigniter)
- [C](#c)
- [C#](#csharp)
- [Clojure](#clojure)
- [CodeIgniter](#codeigniter)
- [Cpp](#cpp)
- [Crystal](#crystal)
- [CSS](#css)
- [D](#d)
- [Dart](#dart)
- [Deep Learning](#deep-learning)
- [Design Patterns](#design-patterns)
- [Django](#django)
- [Docker](#docker)
- [Electron](#electron)
- [Flutter](#flutter)
- [Flux](#flux)
- [Git](#git)
- [GNU/Linux](#gnulinux)
- [Go](#go)
- [GraphQL](#graphql)
- [Gulp](#gulp)
- [Haskell](#haskell)
- [HTML](#html)
- [Ionic](#ionic)
- [Java](#java)
- [JavaScript](#javascript)
- [jQuery](#jquery)
- [Kotlin](#kotlin)
- [Laravel](#laravel)
- [Machine Learning](#machine-learning)
- [MATLAB](#matlab)
- [MongoDB](#mongodb)
- [Nginx](#nginx)
- [Node.js](#nodejs)
- [OpenSSL](#openssl)
- [Packer](#packer)
- [PHP](#php)
- [Postgres](#postgres)
- [PowerShell](#powershell)
- [Python](#python)
- [Rails](#rails)
- [React](#react)
- [React Native](#react-native)
- [Ruby](#ruby)
- [Rust](#rust)
- [RxJs](#rxjs)
- [Sketch](#sketch)
- [Solidity](#solidity)
- [Sourcemod](#sourcemod)
- [Spring Boot](#spring-boot)
- [SQL](#sql)
- [Swift](#swift)
- [Titanium Mobile](#titanium-mobile)
- [TypeScript](#typescript)
- [Vault](#vault)
- [Vim](#vim)
- [Vue.js](#vuejs)
- [WordPress](#wordpress)
- [Xamarin](#xamarin)
- Diğer Kaynaklar
  - [Faydalı Linkler](#faydalı-linkler)
  - [Podcast Yayınları](#podcast-yayınları)
  - [YouTube Kanalları](#youtube-kanalları)
  - [Twitch Kanalları](#twitch-kanalları)
  - [Slack Grupları](#slack-grupları)
- [Ek İçerikle](#ek-içerikler)

-----


### Android
- [Mobilhanem Android](https://www.mobilhanem.com/android-egitimleri/)
- [Android Uygulamaya “Facebook ile Giriş” Ekleme](https://medium.com/@yusufcakal/android-uygulamaya-facebook-ile-giri%C5%9F-ekleme-14940166eb22) - Yusuf Çakal
- [umiitkose.com Android Blog](http://www.umiitkose.com/android) - [Ümit KÖSE](https://twitter.com/umiitkose)
- [Android Türkçe PDF](http://umiitkose.com/wp-content/uploads/2015/08/AndroidStudio.pdf) - [Ümit KÖSE](https://twitter.com/umiitkose)
- [Android Studio ile Uygulama Geliştirme Eğitimi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL9qDMO9EzLX25NTHm0q7svKLx__OZY8-e)- Levent Yadırga
- [Android KTX Nedir](https://medium.com/@halilozel1903/android-ktx-nedir-84ecbc615bfb) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [App Inventor Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/app-inventor-nedir-c37215ae598a) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Programlamada Volley Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/android-volley-kullan%C4%B1m%C4%B1-8ee56b6762f) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Programlamada Relative Layout Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/android-relative-layout-kullan%C4%B1m%C4%B1-394c75902d9d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Bluetooth Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/android-bluetooth-api-kullanımı-4c3c111e2f16) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Uygulama Bileşenleri](https://medium.com/@halilozel1903/android-uygulama-bileşenleri-d1b71cd170d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Programlama Linear Layout Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/android-linear-layout-kullanımı-3f43321d1969) -[Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Programlama Frame Layout Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/android-frame-layout-kullanımı-82f28d8d3d3b) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android TV Uygulaması Geliştirmek](https://medium.com/@halilozel1903/android-tv-uygulamas%C4%B1-geli%C5%9Ftirmek-293ab43c274d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Activity Lifecycle](https://medium.com/@halilozel1903/android-activity-lifecycle-c391fceb8999) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [ExoPlayer Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/exoplayer-nedir-ccae84e9f115)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903/ExoPlayerDemo)
- [Android ProgressBar Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/android-progressbar-kullanımı-4e50595e2cd7)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [AndroidX Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/androidx-nedir-af09416ce068)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Rewarded Reklam](https://halilozel1903.medium.com/android-rewarded-reklam-1d6788c9f6f5)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Huawei Mobile Service ve AppGallery Nedir?](https://halilozel1903.medium.com/huawei-mobile-service-ve-appgalery-nedir-e6d720e8bfcf)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Gradle Nedir?](https://halilozel1903.medium.com/gradle-nedir-6d146ba68c38)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Bir Devrin Sonu: Kotlin Synthetic](https://halilozel1903.medium.com/bir-devrin-sonu-kotlin-synthetic-15c739941ddf)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Android Manifest Nedir?](https://halilozel1903.medium.com/android-manifest-nedir-d763f3e4d929)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Mobiler.dev Android](https://www.mobiler.dev/android)


### Angular
- [yazilimgunlugu.org](https://yazilimgunlugu.org/category/javascript-web-uygulama-gelistirme/angular-2-4-turkce/)
- [Angular 2 Dersleri](http://ilkaygunel.com/blog/2017/angular-2-tutorials/)
- [Kodumunblogu - Angular Türkçe Dersler ve Anlatımlar](https://kodumunblogu.net/category/angular)
- [Angular'da çoklu dil nasıl yapılır?](https://kodumunblogu.net/detail/angularda-coklu-dil-i18n-nasil-yapilir)
- [Angular Universal Kullanımı - SEO nasıl yapılır?](https://kodumunblogu.net/detail/angularda-seo-server-side-rendering-ssr-angular-universala-giris)
- [Angular Lazy Loading Modules nedir? Nasıl kullanılır?](https://kodumunblogu.net/detail/angular-lazy-loading-modules-nedir-nasil-kullanilir-acilis-hizini-etkiler-mi)
- [Mobilhanem Angular](https://www.mobilhanem.com/angular-egitimi/)
- :movie_camera: [Angular 7 Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqG356ExoxZUOaq1ZiQEYBzVAKEB8BVL8) - [Engin Demiroğ](https://www.youtube.com/channel/UCRjiquPh4mjPNoOV9eCilXQ)
- [Cloud Firestore ile Angular Kullanımı](https://www.buraksenyurt.com/post/cloud-firestore-ile-angular-kullanimi)
- [Angular ile Chart.js Kütüphanesi Kullanarak Grafik Oluşturmak](https://onuriart.medium.com/angular-ile-chart-js-k%C3%BCt%C3%BCphanesi-kullanarak-grafik-olu%C5%9Fturmak-16d79a42fe4c)
- [NG Turkey](https://twitter.com/ngTurkiye)
- :movie_camera: [Hızlandırılmış Angular Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLSM07tMt8osNHLM_yfUnWafZ61m4FIbw1)
- [Tailwind CSS'i Angular ile kullanmak](https://kodumunblogu.net/detail/tailwind-cssi-angular-ile-kullanmak)



### ASP.NET
- :movie_camera: [ASP.NET ile Basit Okul Projesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj49bsuq6iLrg1qyZtekSCgPW) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [ASP.NET ile Blog Sitesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJIsS51_RkdIpX8gemXkXXhD) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- :movie_camera: [ASP.NET Mvc Blog Sitesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJJqRRNYfVmXG7Lw1Ovjm0UQ) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- :movie_camera: [ASP.NET Mvc Haber Sitesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJJmyzTm77FjlCJOA11SCc_Z) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- [ASP.NET Core El Kitabı](https://sahinyanlik.gitbooks.io/kisa-asp-net-core-kitabi/content/) - [Sahin Yanlik](http://www.sahinyanlik.com.tr)
- :movie_camera: [Açık akademi ASP.NET MVC Eğitimi](https://www.acikakademi.com/portal/egitimler/aspnet-mvc-ile-ileri-seviyede-web-programlama.aspx)
- :movie_camera: [ASP.NET MVC Dersleri](https://www.youtube.com/watch?v=-Fgpo2HvGIE&list=PLpiXyP9d3U1pUCEi8-S2pXzQchNuqJ3Kp) - [Kenan Yıldırım](https://www.youtube.com/channel/UC5e9IpXQjpCFEcu2J1FzxhA)
- :movie_camera: [ASP.NET CORE WEB API Dersleri](https://www.youtube.com/watch?v=paI5DZq79uw&list=PLpiXyP9d3U1q251izX5xLHctZEmb8REr_) - [Kenan Yıldırım](https://www.youtube.com/channel/UC5e9IpXQjpCFEcu2J1FzxhA)
- [ASP.NET Uygulamalarında IHttpClient Kullanımı](https://www.ilkayilknur.com/aspnet-core-uygulamalarinda-ihttpclientfactory-kullanimi) - [İlkay İlknur](https://www.youtube.com/user/ilkayilknur)
- [ASP.NET MVC'de Custom Filter Kullanımı](https://abdurrahman.github.io/2015/07/asp-net-mvcde-custom-filter-kullanimi/) - [Abdurrahman Işık](https://abdurrahman.github.io)
- [Swagger Nedir? .NET Core Swagger Entegrasyonu](https://medium.com/gdgsivas/swagger-nedir-net-core-swagger-entegrasyonu-67c678f8056a) - [Abdullah Öztürk](https://abdullahozturkk.medium.com/)
- [.Net Core ve MediatR ile CQRS Pattern Kullanımı](https://hakantopuz.medium.com/net-core-ve-mediatr-ile-cqrs-pattern-kullan%C4%B1m%C4%B1-d2e5edc4fd07) - [Hakan Topuz](https://hakantopuz.medium.com)
- [Distributed Cache ile .Net Core Web API Response Caching](https://mehmetcantas.medium.com/distributed-cache-ile-net-core-web-api-response-caching-9f8434d401bf) - [Mehmet Can Taş](https://mehmetcantas.medium.com/)
- [CQRS ( Command Query Responsibility Segregation) Nedir?](https://medium.com/gdgsivas/cqrs-command-query-responsibility-segregation-nedir-6619e765bbf3) - [Abdullah Öztürk](https://abdullahozturkk.medium.com/)
- [Asp.Net Core Uygulamalarında Autofac Kullanımı](http://www.canertosuner.com/post/asp-net-core-uygulamalarinda-farkli-di-ioc-containerlar-nasil-kullanilir) - [Caner Tosuner](http://www.canertosuner.com)
- [Teknik Muhabbetler #3 (CQRS)](https://medium.com/mobiroller-tech/teknik-muhabbetler-3-cqrs-dfc32f44280e) - [Furkan Güngör](https://furkan-dvlp.medium.com/)
- [Hangfire Ve .Net/.Net Core Console App ile Currency Reporter](https://gcifguvercin.medium.com/hangfire-ve-net-net-core-console-app-ile-currency-reporter-5342764b0f0f) - [Gizem Cifgüvercin](https://gcifguvercin.medium.com)


### Arduino
- [Arduino - Robotistan](https://maker.robotistan.com/kategori/arduino/)
- [Arduino Projeler](https://www.arduinoprojeler.com/)
- [Arduino Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/arduino-nedir-722dbfda3fff) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Arduino Dersleri](https://www.azkod.com/arduino)

### Bash
- [Bash(Shell) Rehberi](https://github.com/omergulen/bash-guide) - [Ömer Gülen](https://twitter.com/omergulenn)
- [GNU Bash Başvuru Kılavuzu](http://www.belgeler.org/bashref/bashref.html) - Çeviren: Nilgün Belma Bugüner

### Blockchain
- [Blockchain Altyapısı Teknik Bilgiler](https://www.mehmetcemyucel.com/categories/#blockchain) - [Mehmet Cem Yücel](https://twitter.com/mehmetcemyucel)

### Bot Framework
- [Chatbot ve Bot Framework Nedir?](https://medium.com/@peacecwz/chatbot-ve-bot-framework-nedir-7558f4eacfe3) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)
- [Microsoft Bot Framework ile Hello Chatbot](https://medium.com/@peacecwz/microsoft-bot-framework-ile-hello-chatbot-cc357468ac48) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)
- [Bot Framework ile Azure Cognitive Services Kullanımı](https://medium.com/@peacecwz/bot-framework-ile-azure-cognitive-services-kullan%C4%B1m%C4%B1-e8e76871e52b) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)
- [Bot Framework ile Aşçı botunuzu yapın](https://medium.com/@peacecwz/bot-framework-ile-a%C5%9F%C3%A7%C4%B1-botunuzu-yap%C4%B1n-354eb566e57d) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)
- [Akakce.com sitesini Bot Framework ile Chatbot haline getirelim](https://medium.com/@peacecwz/akakce-com-sitesini-bot-framework-ile-chatbot-haline-getirelim-288f60320c8) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)


### C
- :movie_camera: [C Programlamaya Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=FtaKEn2f2qI&list=PLfzhcDNz4tlXOvEE7z_u3gEqFO3nwIZ5i&index=1) - [Volkan Kılıç](https://www.youtube.com/channel/UC9aW-PVSy01gWDQ25ZCiNbw)
- :movie_camera: [C ile Programlamaya Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=gHmaZ2zeLu8&index=4&list=PLh9ECzBB8tJNzJqD64MAS0SK5IeNCKCzY) - [BilgisayarKavramlari
  ](https://www.youtube.com/channel/UCkkgrhDCJheXQNIFqUVw0_g)
- [C Programlama Dili'ne Giriş](http://www1.gantep.edu.tr/~bingul/c/index.php) - [Dr.Ahmet Bingül](http://www1.gantep.edu.tr/~bingul/)
- [GNU C Kütüphanesi Başvuru Kılavuzu](http://www.belgeler.org/glibc/glibc.html) - Çevirenler: Nilgün Belma Bugüner, Yaşar Dereli
- [Dinamik Olarak Oluşturan Kodu Çalıştırmak ve JIT mimarisine Düşük Seviyeli Bir Bakış](http://ismailkocacan.blogspot.com/2019/07/dinamik-olarak-olusturan-kodu-calstrmak.html) 
- [Offset Kavramı ve Dinamik Dizi Yapımı](http://ismailkocacan.blogspot.com/2018/09/offset-kavram-ve-dinamik-dizi-yapm.html)
- [Fonksiyon Çağırım Düzeni/Biçimi/Şekli Ya da Her Neyse](http://ismailkocacan.blogspot.com/2018/09/fonksiyon-cagrm-duzenibicimisekli-ya-da.html) 
- [Offset Kavramı Ve Dinamik Dizi Yapımı (2 ve 3 Boyutlu)](http://ismailkocacan.blogspot.com/2019/11/offset-kavram-ve-dinamik-dizi-yapm-2-ve.html)
- [Türkçe C Kaynakları](https://github.com/vimevim/turkce-c-kaynaklari)


### Csharp
- :movie_camera: [C# ile Nesne Yönelimli Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLjI4XZvh1FJIKMDPS2HS05uxfNHb_KTq1) - [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/feed)
- :movie_camera: [C# Dersleri - 10 Günde CSharp (C#)](https://www.youtube.com/playlist?list=PL2atofUpdCAV_ZlpK9mz6ul-fRYx2yXDY) - [Yazılım Hocası](https://www.youtube.com/user/yazilimhocasi)
- :movie_camera: [Acik Akademi C# Derleri](https://www.acikakademi.com/portal/egitimler/csharp-uygulama-gelistirme.aspx)
- [C# Dersleri](https://www.azkod.com/csharp)
- :movie_camera: [C# Dersleri](https://www.youtube.com/watch?v=VytV9w2dAFs&list=PLKnjBHu2xXNPkeQtMOJczzEO6LK5OV35K) - [Murat Yücedağ](https://www.youtube.com/channel/UCbkbOlw8snP93RJ2BhH44Qw)
- :movie_camera: [5 Saatlik C# Eğitimi](https://www.youtube.com/watch?v=2EkMrrX9sYY) - [Engin Demiroğ](https://www.youtube.com/channel/UCRjiquPh4mjPNoOV9eCilXQ)
- :movie_camera: [Codecademy C# Eğitimi [9 Kısım]](https://www.youtube.com/playlist?list=PL7rvg7Sao02sbGHbrgOI2Z-oUpVQ8prBf) - [Soner Gönül](https://www.youtube.com/c/sonergonul)
- [Türkçe C# Kaynakları](https://github.com/vimevim/turkce-C-sharp-kaynaklari)


### Clojure
- :movie_camera: [Clojure Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=l40q0guuXVw) - Üstün Özgür


### CodeIgniter
- :movie_camera: [CodeIgniter Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/watch?v=mkTNMzrN97I&list=PL_f2F0Oyaj4_xGyQlwgsd9gI1UgnTTHkC) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [CodeIgniter Otel Rezervasyon Uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj49nS8eZW1qQie6Zr4yRqDMF) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [CodeIgniter Malzeme Uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4_-tbmkqsQy3g0IGLSsxj5I) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Cpp
- [C++ Turkey User Group](https://cppturkiye.wordpress.com/)
- [plepa.com](http://plepa.com/)
- [cppdili](https://cppdili.blogspot.com.tr/)
- [Qt 4 ile C++ GUI Programlama](https://ufukuzun.wordpress.com/yayinlarim/qt-4-ile-c-gui-programlama/) - [Ufuk Uzun](https://ufukuzun.wordpress.com/)
- [C++ - learnXinYminutes](https://learnxinyminutes.com/docs/tr-tr/c++-tr/)
- [C++ En İyi Uygulamalar](https://p1v0t.gitbooks.io/cppbestpractices/content/)
- [Türkçe C++ Kaynakları](https://github.com/vimevim/turkce-cpp-kaynaklari)


### Crystal
- :movie_camera: [Adım adım Crystal](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqgPe8mz0dh5p73VdFwAuh1MF_yQ6f9RJ)


### CSS
- :movie_camera: [CSS Anlat](https://www.youtube.com/playlist?list=PLadt0EaV4m3CV5URFStcmOMMP-G9Bf8LG) - [Adem İlter](https://twitter.com/ADEMilter)
- [Fatih Hayrioğlu'nun not defteri](http://fatihhayrioglu.com) - [Fatih Hayrioğlu](https://twitter.com/fatihhayri)
- [CSS Dokümanları](http://sercaneraslan.com/css) - [Sercan Eraslan](https://twitter.com/sercan_eraslan)
- :movie_camera: [CSS Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-RyFL8mkfjYjEVCmJhWDQ3) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [Bootstrap 4 Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-Hkw4CrSVq-xwLUQ0-OIA46mKwYeaxXR) - [Arin Yazılım](https://www.youtube.com/channel/UCzVB3qcyTd-QGJKY_Hpky5g/feed)
- :movie_camera: [Pratik CSS Teknikleri Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-Hkw4CrSVq9GTqLreY9l5MiJJm6EOkal) - [Arin Yazılım](https://www.youtube.com/channel/UCzVB3qcyTd-QGJKY_Hpky5g/feed)
- :movie_camera: [CSS ile Konuşma Balonu Nasıl Yapılır?](https://youtu.be/qrCd9m1FC-Q) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- [Bootstrap v3.3.7](http://trbootstrap.com/)
- [CSS Stil Rehberi](https://github.com/omergulcicek/css-stil-rehberi) - [Ömer Gülçiçek](https://twitter.com/omergulcicek)
- [CSS Grid Layout Rehberi](https://github.com/ahmetozantekin/css-grid-layout-rehberi)
- [Sass Rehberi](https://github.com/dferhat/sass-rehberi) - [Ferhat Demir](https://twitter.com/ddemirferhat)
- :movie_camera: [Sass Örnek Proje](https://www.youtube.com/watch?v=Ew1p3e74eO4) - [Ferhat Demir](https://twitter.com/ddemirferhat)
- [Css Dersleri](https://www.azkod.com/css)

### D
- [D Programlama Dili](http://ddili.org/ders/d/index.html)


### Dart
- [Dart Programlama Dili](https://medium.com/@halilozel1903/dart-programlama-dili-eeafb64ad300) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Dart Programlama Dili Türkçe Eğitim Kaynağı](https://dart.kaanksc.com) - [Kaan Kuşcu](https://kaanksc.com)


### Deep Learning
- [Türkçe Yapay Zeka Kaynakları](https://github.com/deeplearningturkiye/turkce-yapay-zeka-kaynaklari)

### Design Patterns
- [Strategy Design Pattern](https://medium.com/yaz%C4%B1l%C4%B1ma-dair/strategy-design-pattern-29fce07f2a9b)

### Django
- :movie_camera: [Django 101](https://www.youtube.com/watch?v=L-26ZJ3s6Mc&index=1&list=PLJeh-dT_Z82vvyYXmp1auK6A6e3aDlgCG&t=8s) - [Tolgahan Üzün](https://twitter.com/tlghnzn)
- [Django Girls Eğitimi](https://tutorial.djangogirls.org/tr/)
- :movie_camera: [Django ile Web Programlama](https://www.youtube.com/watch?v=uwVmWS1yJ1k&list=PLPrHLaayVkhny4WRNp05C1qRl1Aq3Wswh) - [Barış Aslan](https://www.youtube.com/c/Bar%C4%B1%C5%9FAslan)
- :movie_camera: [Django Uygulamasını Yayına Alma](https://www.youtube.com/watch?v=JMl_kktdjjI&index=1&list=PLPrHLaayVkhk9_NtkgHFzdCq78MXega6o) - [Barış Aslan](https://www.youtube.com/c/Bar%C4%B1%C5%9FAslan)
- [Django Notlarım](https://gokmengorgen.net/django-notlarim/) - [Gökmen Görgen](https://gokmengorgen.net/)
- :movie_camera: [Django ile Blog Oluşturmak](https://www.youtube.com/watch?v=l1EQ2GfxmUg&list=PLh9ECzBB8tJMkq3vJ8fwAKNlwPA8d629n) - [BilgisayarKavramlari](https://www.youtube.com/channel/UCkkgrhDCJheXQNIFqUVw0_g)
- [Django Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/django-nedir-52b29ebb7298) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [MongoDB-Django](https://medium.com/batech/mongodb-django-69e6b9d3625d) - [Murat Vuranok](https://medium.com/@mrtvrnk)


### Docker
- [Docker İpuçları](https://gokhansengun.com/docker-ipuclari-soru-ve-cevaplar-bolum-1/) - [Gökhan Şengün](https://twitter.com/gokhansengun)
- [Docker Serisi](https://medium.com/monitisemea/docker-serisi-1-1c6629499b9a) - Alper Kanat
- [Docker ve PHP](https://mksglu.gitbooks.io/php-ile-docker-gelistirelim/content/) - [Mert Köseoğlu](https://github.com/mksglu/)
- :movie_camera: [Docker Öğreniyorum](https://www.youtube.com/watch?v=isbsABbZghs&list=PL_Z0TaFYSF3LTfMIRjPUlVoUipQA0JlL2) - [Tarık Güney](https://www.youtube.com/channel/UC4I7mk5atVNtFDNI1c8yOWA)
- [Yeni Nesil Geliştirme Ortamı Docker Serisi](https://oguzcandemircan.com/yeni-nesil-gelistirme-ortami-bolum-1-docker) - [Oğuzcan Demircan](https://twitter.com/oguzcandemircan)
- [Docker ile Vue Js Projesi Nasıl Oluşturulur, Geliştirilir ve Yayınlanır?](https://oguzcandemircan.com/docker-ile-vuejs-projesi-nasil-olusturulur-gelistirlir-ve-yayinlanir) - [Oğuzcan Demircan](https://twitter.com/oguzcandemircan)
- [.NET Core Web Api Uygulaması Docker ile Nasıl Deploy Edilir?](https://gokhanatan.medium.com/net-core-web-api-uygulamas%C4%B1-docker-ile-nas%C4%B1l-deploy-edilir-e56f5a75e386) - [Gökhan Atan](https://gokhanatan.medium.com)
- [Toz ve gaz bulutundan üretim ortamına; Asp.Net Core ve Docker ile CI/CD](https://medium.com/@onselakin/toz-ve-gaz-bulutundan-%C3%BCretim-ortam%C4%B1na-asp-net-core-ve-docker-ile-ci-cd-b%C3%B6l%C3%BCm-1-9c4d3abc8db0) - [Önsel Akın](https://medium.com/@onselakin)



### Electron
- [Electron Kullanarak Hem Masaüstü Hem Tarayıcı Uygulaması Geliştirme](http://www.avarekodcu.com/konu/28/electron-react-webpack-ve-babel-kullanarak-hem-masaustu-hem-tarayici-uygulamasi-gelistirme) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Electron Uygulamasının, Dağıtma ve Güncelleme Senaryoları](http://www.avarekodcu.com/konu/29/electron-uygulamasinin-dagitma-ve-guncelleme-senaryolari) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- :movie_camera: [Electron.js ile Masaüstü Uygulama Geliştirme](https://www.youtube.com/watch?v=qsM9ylyt7xw&list=PL_f2F0Oyaj48jgl98pHuoyxoTgi7gXJ-z) - [Gökhan Kandemir](https://www.youtube.com/c/kablosuzkedii)


### Flux
- [Karikatürler üzerinden Flux](https://medium.com/@keremciu/karikat%C3%BCrler-%C3%BCzerinden-flux-3e8ad03db2c4) - [Kerem Sevencan](https://twitter.com/keremciu)


### Flutter
- :movie_camera: [Google Flutter Dersleri Dart Dersleri](https://www.youtube.com/watch?v=nAxc6zViHWo&list=PLrWGe5fM0LZ6aJG8dWFRkqchaHENPmLET)
- [Flutter Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/flutter-nedir-8a3cb33fdb9d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- :movie_camera: [Flutter Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLDtOT47tyugN9StQujdf4FCMMmsGY9dVK)
- :movie_camera: [6 Saatlik Flutter Eğitimi](https://www.youtube.com/watch?v=oISIcfHAzm4) - [Engin Demiroğ](https://www.youtube.com/channel/UCRjiquPh4mjPNoOV9eCilXQ)
- [Android Studio’ya Flutter Kurulumu](https://medium.com/@halilozel1903/android-studioya-flutter-kurulumu-73f7d4cefde)- [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- :movie_camera: [Flutter Eğitimi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL1k5oWAuBhgUpOHXXnWpI8nQ4yCGXth5K)



### Git
- [Türkçe Git 101](https://aliozgur.gitbooks.io/git101/) - [Ali Özgür](https://twitter.com/aliozgur)
- :movie_camera: [Git ve GitHub Kullanımı](https://www.youtube.com/watch?v=rWG70T7fePg&list=PLPrHLaayVkhnNstGIzQcxxnj6VYvsHBHy) - [Barış Aslan](https://www.youtube.com/c/Bar%C4%B1%C5%9FAslan)
- [git init](https://medium.com/@mustafazahidefe/git-notlar%C4%B1-2-git-i%CC%87nit-f54292fbf631) - Mustafa Zahid Efe
- [Github Görev Yönetimi (Issues) ve Organizasyon](https://medium.com/@noteCe/5-github-g%C3%B6rev-y%C3%B6netimi-i%CC%87ssues-ve-organizasyon-1277ef74b409)
- [Git - learnXinYminutes](https://learnxinyminutes.com/docs/tr-tr/git-tr/)
- [Git, GitHub ve GitLab Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/git-github-ve-gitlab-nedir-e51a87e8e4e7) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- :movie_camera: [Yeni Başlayanlar için Git Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_Z0TaFYSF3IqQKPOmbigAOVMMlZ2yU4K) - [Tarık Güney](https://www.youtube.com/channel/UC4I7mk5atVNtFDNI1c8yOWA) 


### GNU/Linux
- [Arch Linux I3WM Kurulum Sonrası Yapılandırma Ayarları (GitBook)](https://www.gitbook.com/book/mksglu/arch-linux-i3wm/details) - [Mert Köseoğlu](https://github.com/mksglu/)
- [Linux Manjaro 17 I3WM Topluluk Sürümü Çözümleri](https://mksglu.gitbooks.io/linux-manjaro-17-i3wm-topluluk-surumu-cozumleri/content/) - [Mert Köseoğlu](https://github.com/mksglu/)
- [Linux Manjaro Gnome 3.22 Çözümleri](https://www.mkoseoglu.com/linux-manjaro-gnome-3-22-cozumleri) - [Mert Köseoğlu](https://github.com/mksglu/)
- [Kali Linux ile Temel Linux Eğitimi](https://github.com/taylanbildik/Linux_Dersleri) - Taylan Özgür Bildik
- [GNU/Linux Komutları](https://www.fullportal.org/GNULINUX/Komutlar/GNULINUXKOMUTLAR.pdf)
- [Kali Linux Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/kali-linux-nedir-5cb0ac4bfb8c) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Parrot Security OS Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/parrot-security-os-nedir-cdf172e8293b) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)


### Go
- [Go Turu](https://go-tour-turkish.appspot.com/welcome/1)
- [Vim ile Go Programlama Dili Geliştirme Ortamı](http://blog.oguzhan.info/?p=1248) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Pointers](http://www.buraksenyurt.com/post/golang-pointers) - Burak Selim Şenyurt
- [Go Programlama Dili ile Web Uygulaması Geliştirme](https://github.com/astaxie/build-web-application-with-golang/tree/master/tr) - Astaxie
- [Go Programlama Dilinde Table Driven Test](http://blog.oguzhan.info/?p=1397) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Programlama Dilinde Unit Test](http://blog.oguzhan.info/?p=1087) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Programlama Dili Üzerine](http://blog.oguzhan.info/?p=870) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)
- [Go Nedir ? Visual Studio Code ile Go (Golang) Programlamaya Giriş](https://www.onbirkod.com/visual-studio-code-ile-go-golang-programlamaya-giris/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Go Programlama Dili ile İlgili Yazılar ve Minik Projeler](https://www.yakuter.com/kategori/golang/) - [Erhan Yakut](https://www.yakuter.com/)
- [Go El Kitabı](https://github.com/umutphp/the-little-go-book) - Karl Seguin tarafından yazılmış The Little Go Book kitabının çevirisi.
- [Go Programlama Dili Türkçe Eğitim Kaynağı](https://go.kaanksc.com) - [Kaan Kuşcu](https://kaanksc.com)
- :movie_camera: [Codecademy Go Eğitimi [6 Kısım]](https://www.youtube.com/playlist?list=PL7rvg7Sao02uUOnyKrSgVkt0UEHq17dAd) - [Soner Gönül](https://www.youtube.com/c/sonergonul)
- :movie_camera: [Golang Echo Framework ile Web Geliştirme Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/watch?v=P5TRNhhq00w&feature=youtu.be&list=PLHnI4uXxaT1aboTBx687QV5cLvGi7882a) - [Ahmet Buğra Çakıcı](https://www.linkedin.com/in/ahmetbcakici)


### GraphQL
- [GraphQL, Relay, Apollo Stack / Veri Erişiminde yeni bir bakış açısı .](https://yazilimgunlugu.org/graphql-relay-apollo-veri-erisiminde-yeni-bir-bakis-acisi/) - [Hüseyin Dönmez](yazilimgunlugu.org)
- [GraphQL Sen Hayırdır?](http://askingedik.net/2017/06/06/graphql-sen-hayirdir/) - Aşkın Gedik
- [GraphQL'e Giriş](https://medium.com/@harunakgn/graphqle-giri%C5%9F-ee6a3f6d49f1) - Harun Akgün
- [GraphQL Sorgu ve Değişimler (Mutations)](https://medium.com/@harunakgn/graphql-sorgu-ve-de%C4%9Fi%C5%9Fimler-mutations-3e2ddd5a453d) - Harun Akgün
- [GraphQL Şemalar ve Tipler](https://medium.com/@harunakgn/graphql-%C5%9Femalar-ve-tipler-be507f1e4a2a) - Harun Akgün
- [GraphQL Doğrulama (validation)](https://medium.com/@harunakgn/do%C4%9Frulama-validation-f7883bd4b932) - Harun Akgün
- [GraphQL Sorgu Çalıştırma](https://medium.com/@harunakgn/graphql-sorgu-%C3%A7al%C4%B1%C5%9Ft%C4%B1rma-da41b22cb378) - Harun Akgün


### Gulp
- [Ben galp Gulp!](https://medium.com/@keremciu/ben-galp-gulp-1-15340198e866) - [Kerem Sevencan](https://twitter.com/keremciu)
- [Gulp Türkçe Doküman](https://github.com/omergulcicek/gulp) - [Ömer Gülçiçek](https://twitter.com/omergulcicek)
- :movie_camera: [Gulp.js nedir?](https://www.youtube.com/watch?v=STxO9XQJ_lg) - [Adem İlter](https://github.com/ademilter)


### Haskell
- [Zor Yoldan Haskell](http://github.com/joom/zor-yoldan-haskell) - [Cumhur Korkut](http://github.com/joom)
- [Size Büyük İyilik için Haskell Öğrenin!](https://github.com/unalman/learn-you-a-haskell-tr) - [Sadık Ünal Çokünlü](https://github.com/unalman)


### HTML
- :movie_camera: [HTML Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-Qro_C0ixzMWpCiogfXxKE) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [HTML5 & CSS3 Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLWctyKyPphPgllQpbeVEzqU721R3WFY1W) - [Yakın Kampüs](https://www.youtube.com/channel/UCrFuOhaISP4OMarjFR4dYBA)
- :movie_camera: [HTML & CSS Eğitim Seti](https://www.youtube.com/watch?v=nLCveeY8CAE&list=PLkAqDZGjJrkB_a1vD4ZUIrY0IPp5LdD5S) - [Web Odası](https://www.youtube.com/channel/UCDAqxRE1wwZ-n5MRq97aEjA)
- [Front-End Checklist](https://github.com/eraycetinay/Front-End-Checklist)
- [HEAD](https://github.com/mkg0/HEAD)
- [HTML'de Örnek Yöntemler](https://github.com/umutphp/html-best-practices/blob/master/README.tr.md): Bakım yapılabilir ve ölçeklenebilir HTML belgeleri yazmak için takip edilebilecek örnek yöntemler - [Umut Işık](https://umuts.info)
- :movie_camera: [HTML Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLfAfrKyDRWrG7tK01yW92A2j7Ou0qpOFm) - [Prototürk - Yazılım ve Tasarım Dersleri](https://www.youtube.com/channel/UC1VAnqF9VLHNXngLwpov4kA)
- [Html Dersleri](https://www.azkod.com/html)
- [HTML | Giriş (Kodluyoruz)](https://www.youtube.com/playlist?list=PLGrTHqyRDvx7aP99nDNRKDi70bLFr_kX-)

### Ionic
- [Ionic 4 ve Angular ile Mobil Uygulama Geliştirmek](https://medium.com/@clkgkhn/ionic-4-ve-angular-ile-mobil-uygulama-geli%C5%9Ftirmek-6e64d7585e3d) - [Gökhan Çelik](https://github.com/gokhancelik)


### Java
- [Kurumsal Java](http://www.kurumsaljava.com/) - [Özcan Acar](http://ozcanacar.com/)
- [Java'da Multithreading](https://ufukuzun.wordpress.com/yayinlarim/javada-multithreading/) - [Ufuk Uzun](https://ufukuzun.wordpress.com/)
- [Java ve ilişkili teknolojileri içeren blog](https://alicanakkus.github.io)
- [Java ve ilişkili kütüphanelerle alakalı blog](http://www.bahadirakin.com/category/programlama/java/) - [Bahadır Akın](http://www.bahadirakin.com/)
- [JavaTurk.org](http://www.javaturk.org/) - Akın Kaldıroğlu
- [Java Pass by Value](https://blog.kodcu.com/2012/06/java-pass-by-value/) - Nihat Koçyiğit
- [JPA 2.1 Entity Graph](https://kodedu.com/2014/09/jpa-2-1-entity-graph/) - Rahman Usta
- [Jackson ile JSON işleme](http://tarikkobalas.blogspot.com.tr/2010/08/jackson-ile-json-isleme.html) - Tarık Kobalas
- [Java ve Java Teknolojileri ile alakalı dersler](http://blog.burakkutbay.com/) - Burak Kutbay
- [Java Kitap](https://github.com/melihsakarya/java-kitap) - Melih Sakarya
- [Java Blog](http://binkurt.blogspot.com.tr/search/label/Java) - Binnur Kurt
- [Java ve Java Teknolojileri ile alakalı çözümler](http://ofarukkurt.blogspot.com/) - Ömer Faruk Kurt
- [Java, Java Kütüphaneleri ve Java Teknolojileri](http://ilkaygunel.com/blog/) - İlkay GÜNEL
- [Java Teknolojileri İle İlgili Videolar - Youtube](https://www.youtube.com/c/ilkaygunel) - İlkay GÜNEL
- [Java Programlama Dersleri - Youtube](https://www.youtube.com/watch?v=8WXfuEuheeE&list=PLIHume2cwmHctrHFHADb0slNyn95x2M4I&index=2) - Yazılım Bilimi
- [Java ve Java Teknolojileri](http://www.injavawetrust.com/) - In Java We Trust
- [Spring Boot ile Database Uygulaması Geliştirmek](https://www.onbirkod.com/spring-boot-ile-database-uygulamasi-gelistirmek/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- :movie_camera: [Java Dersleri](https://www.youtube.com/watch?v=uucRtKBo6Yg&list=PLqG356ExoxZUGwbqoJEKSMnaxVJe4Uvf8) - [Engin Demiroğ](https://www.youtube.com/channel/UCRjiquPh4mjPNoOV9eCilXQ)
- :movie_camera: [Java Dersleri ve Nesne Yönelimli Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLEcJSEQK_cD5KHgg9sXumeg659hAr2j4W) - [Kodlama Vakti](https://www.youtube.com/kodlamavakti)
- :movie_camera: [Java ile Temel Programlama ve OOP](https://youtu.be/DpiQ-zbK4Fo?list=PLHnI4uXxaT1baupZJsOyUamc11aiO4nEx) - [Ahmet Buğra Çakıcı](https://www.linkedin.com/in/ahmetbcakici)
- :movie_camera: [Java Spring Framework Eğitimi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL4ET09KoRZtSM4eh6lsMqwmMXEkuzqKlz) - [Ferhat Aykan](https://twitter.com/aykanf)
- :movie_camera: [Sıfırdan Java Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLHfYetw_BGF-Gm_MsqKApw5nHPuHsytr3) - [sina5an](https://www.youtube.com/c/sina5an)

### JavaScript
- [JavaScript'te Scope: Fonksiyon Scope, Block Scope ve 'let'](http://f.github.io/javascript-te-scope-fonksiyon-scope-block-scope-ve-let.html) - [Fatih Kadir Akın](https://twitter.com/fkadev)
- [Javascript console log Komutunu Özelleştirme](http://www.avarekodcu.com/konu/11/javasript-console-log-komutunu-ozellestirme-kullanma) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Javascript Garden](http://bonsaiden.github.io/JavaScript-Garden/tr/)
- [Javascript'te Promise](http://www.eksiduyuru.com/duyuru/947270/javascript-te-promise)
- [JavaScript reduce Fonksiyonu](https://medium.com/@ibrahim.kurce/javascript-reduce-fonksiyonu-da5e09ba2e44)
- [JavaScript Coercion](https://medium.com/yaz%C4%B1l%C4%B1ma-dair/javascript-coercion-7f88103c1321)
- [JavaScript Closures](https://medium.com/yaz%C4%B1l%C4%B1ma-dair/javascript-closures-8b5db7294941)
- [Webpack: Modül Paketleyici](https://mksglu.gitbooks.io/webpack/content/) - [Mert Köseoğlu](https://github.com/mksglu/)
- [Tarayıcılar JavaScript'i Nasıl Yorumlar?](https://medium.com/@oguzkilic/taray%C4%B1c%C4%B1lar-javascripti-nas%C4%B1l-yorumlar-fbdfc472f8e3) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- :movie_camera: [Javascript - Prototypes](https://www.youtube.com/watch?v=wRn325gtL_Q) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Javascript Nasıl Çalışır?](https://youtu.be/7aOs7xpX5PI) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Find ve Filter Fonksiyonları](https://youtu.be/xjxGcAgJlME) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Map & Reduce İşlemleri](https://youtu.be/eRTJKDsl79M) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Array, Split ve Join](https://youtu.be/Ak6zxGWHyHA) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- [Airbnb JavaScript Kılavuzu](https://github.com/eraycetinay/javascript)
- [Yalın JavaScript ile sıralanabilir tablo yapımı](https://medium.com/@muratdogan/yal%C4%B1n-javascript-ile-s%C4%B1ralanabilir-tablo-yap%C4%B1m%C4%B1-9c2c3b55dc68) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- [JavaScript hap yazısı : Array.some(), Array.every() ve Array.findIndex()](https://medium.com/@muratdogan/javascript-hap-yaz%C4%B1s%C4%B1-array-some-array-every-ve-array-findindex-f59aa2d87888) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- [JavaScript hap yazısı : Ternary Operator](https://medium.com/@muratdogan/javascript-hap-yaz%C4%B1s%C4%B1-ternary-operator-2788782189fb) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- [JavaScript hap yazısı : Element.insertAdjacentHTML()](https://hurriyetlabs.com/javascript-hap-yaz%C4%B1s%C4%B1-element-insertadjacenthtml-8fe1e6511808) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- [JavaScript hap yazısı : == ve === arasındaki farklar, JavaScript’te eşitlik](https://hurriyetlabs.com/javascript-hap-yaz%C4%B1s%C4%B1-ve-aras%C4%B1ndaki-farklar-javascriptte-e%C5%9Fitlik-b7cd20f91a) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- [JavaScript'te "Değişmezlik"](https://medium.com/@oguzkilic/javascriptte-de%C4%9Fi%C5%9Fmezlik-11b895a730d8) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- [ES6 Türkçe Kaynaklar Listesi](https://github.com/fatihhayri/es6-turkce-kaynaklar) - [Fatih Hayrioğlu](https://twitter.com/fatihhayri)
- [TimerJS Zamanı Geriye Saydırma](https://github.com/ismail0234/timer.date.js) - [İsmail Satilmiş](https://github.com/ismail0234)
- [JavaScript için uyarlanmış Temiz Kod kavramları](https://github.com/umutphp/clean-code-javascript-tr) - [Umut Işık](https://umuts.info)
- [JavaScript Eğitimi](https://www.mobilhanem.com/javascript-egitimi/) - [Gökhan Kurt](http://gokhankurt.com.tr)
- [JavaScript Dersleri](https://www.azkod.com/javascript)
- [Bir Stajyerin JavaScript Uzerine Yazmis Oldugu Gunlukler](https://github.com/alperen/training-book-2019) - [Alperen Turkoz](https://www.linkedin.com/in/alperenturkoz/)


### jQuery
- :movie_camera: [JQuery Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-Jt6F-dyl6LEHNVaudH3rk) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Kotlin
- [Kotlin Nedir ?](https://medium.com/@halilozel1903/kotlin-nedir-43e312d2dca6) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin Set Kullanımı ve Fonksiyonları](https://www.mobilhanem.com/kotlin-set-kullanimi-ve-methodlari-2/) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin Map Kullanımı ve Fonksiyonları](https://www.mobilhanem.com/kotlin-map-kullanimi-ve-fonksiyonlari/) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin Nesne ve Sınıf Kavramı](https://www.mobilhanem.com/kotlin-nesne-ve-sinif-kavrami/) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift is like Kotlin](https://medium.com/@halilozel1903/swift-is-like-kotlin-20f069d322ee) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Giriş Seviyesinde Kotlin Rehberi](https://mksglu.gitbooks.io/kotlin/content/) - [Mert Köseoğlu](https://github.com/mksglu/)
- :movie_camera: [Profesyonel Kotlin Programlama Dersleri - Türkçe](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_Z0TaFYSF3JSzgfU7ApWTUCsbX-Z6mt3) - [Tarık Güney](https://www.youtube.com/channel/UC4I7mk5atVNtFDNI1c8yOWA)
- [Kotlin’de Range Kavramı](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-range-kavramı-5aa878023e64) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin Vs Java](https://medium.com/@halilozel1903/kotlin-vs-java-719902655eb1) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin’de Null Kavramı](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-null-kavramı-b9f536b6987e) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin ile Nesne Tabanlı Programlama](https://medium.com/@halilozel1903/kotlin-ile-nesne-tabanl%C4%B1-programlama-28ae688aa69a) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin’de Sınıf ve Nesne Kavramı](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-s%C4%B1n%C4%B1f-ve-nesne-kavram%C4%B1-657eec74aa24) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin 1.4 Sürümüyle Gelen Yenilikler](https://medium.com/@halilozel1903/kotlin-1-4-s%C3%BCr%C3%BCm%C3%BCyle-gelen-yenilikler-43e43fa6e7ae) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin’de Recursive Fonksiyon](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-recursive-fonksiyon-3fbe0ab4245e) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin’de For Döngüsü](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-for-döngüsü-1b907cce2057) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin’de Değişken Kavramı](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-değişken-kavramı-3a2942ac36b1) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin’de Konsoldan Veri Almak](https://medium.com/@halilozel1903/kotlinde-konsoldan-veri-almak-955b6ed3b498) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Kotlin Companion Object](https://medium.com/@halilozel1903/kotlin-companion-object-e64b78b5c9d1) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- :movie_camera: [Kotlin Programlama Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLBHsgdMqzYRNMwOio8neT-CmeHahix2Cw) - [Halil ÖZEL](https://www.youtube.com/channel/UCi7Yz0h9pgncXmW52JXq7YQ)
- [Kotlin Scope Fonksiyonlar](https://medium.com/@halilozel1903/kotlin-scope-fonksiyonlar-32635a7d5569) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)


### Laravel
- [Laravel Nedir?](https://www.sinaneldem.com.tr/laravel-framework-nedir-ve-ozellikleri-nelerdir) - [Sinan Eldem](https://twitter.com/sineld)
- [Laravel Türkçe](http://www.laravel.gen.tr/) - [Laravel Türkiye](https://twitter.com/laraveltr)
- [Laravel Türkiye Forum](https://laravel.gen.tr/)
- :movie_camera: [Laravel 5.4 Blog Uygulaması](https://www.youtube.com/watch?v=0N1tiGJTuGs&list=PLS-yaST2La_j2_WWCZXQcyYcBp7_7Teaz) - [Halil Coşdu](https://github.com/halilcosdu)
- [Laravel Hakkında Blog Yazıları](https://burhantanis.com/blog-kod-dunyam) - [Burhan M. TANIŞ](https://burhantanis.com)
- [Laravel Broadcasting Nedir? Laravel ile Gerçek Zamanlı Bildirim Nasıl Gönderilir? ](https://oguzcandemircan.com/laravel-broadcasting-nedir-laravel-echo-redis-socketio-vue-js-docker-kullanarak-gercek-zamanli-bildirim-nasil-gonderilir) - [Oğuzcan Demircan](https://twitter.com/oguzcandemircan)
- [Laravel ile Api Authentication Nasıl Yapılır? Laravel Passport Nedir?](https://oguzcandemircan.com/laravel-ile-api-authentication-nasil-yapilir-laravel-passport-nedir) - [Oğuzcan Demircan](https://twitter.com/oguzcandemircan)
- [Laravel Türkçe Makaleler & Anlatımlar](https://kodumunblogu.net/category/laravel)
- [Laravel'de Pusher Kullanımı](https://kodumunblogu.net/detail/laravelde-pusher-kullanimi)
- [Laravel'de Unit Test Kullanımı](https://kodumunblogu.net/detail/laravelde-unit-test-kullanimi)
- [Laravel'de Transaction Kullanımı](https://kodumunblogu.net/detail/laravelde-transaction-kullanimi)
- [Laravel'de Swagger ile Rest Api Dökümantasyonu Hazırlama](https://kodumunblogu.net/detail/laravelde-swagger-ile-rest-api-dokumantasyonu-hazirlama)
- [Laravel Mix Kullanımı](https://www.oktaybozaci.com/html-css/laravel-mix-kullanimi.html)


### Machine Learning
- :movie_camera: [Makine Ögrenmesi Video Blog](https://www.youtube.com/playlist?list=PLRRY18KNZTgUQx8NT_YqCVOyb-VnB79W2)


### Matlab
- [MATLAB Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/matlab-nedir-91a904a74f45) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)


### MongoDB
- :movie_camera: [MongoDB nedir? Neden Kullanılır?](https://youtu.be/sKxs0x17nCM) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [MongoDB Veritabanı Oluşturma](https://youtu.be/E5ACtk2mzAc) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Mongoose Library ile MongoDB](https://youtu.be/45ORJ5YMb5Y) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Mongoose Schema Kullanımı](https://youtu.be/NWHVX0UMmmc) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [MongoDB Kayıt (insert) İşlemi](https://youtu.be/5L7DhM8nP40) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [MongoDB Güncelleme (Update) İşlemi](https://youtu.be/CwtPQ8WWkHE) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [MongoDB Silme (Remove) İşlemi](https://youtu.be/o96DOL8geM0) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)


### Nginx
- [Nginx Nedir?](https://medium.com/house-of-apps/nginx-nedir-1b15933beaf4) - Ahmet Deniz
- [Nginx Üzerinde Web API Servisi Çalıştırmak](http://www.buraksenyurt.com/post/nginx-uzerinde-web-api-servisi-calistirmak) - Burak Selim Şenyurt
- :movie_camera: [Linux Server üzerinde NodeJS Uygulaması Kurulumu (nginx - pm2)](https://www.youtube.com/watch?v=-uPrwyzhRck) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)


### Node.js
- [Node JS Başlangıç Eğitimleri](http://blog.ilkerguller.com/search/label/node.js%20dersi) - [Ilker Guller](http://ilkerguller.com/)
- :movie_camera: [Node JS](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIM5iw4GHbNX-2wD-6hB7yJLxqWPS1byF) - Kayhan Ayar
- [Node JS Blog Yazıları & Eğitimleri](https://yazilimgunlugu.org/category/javascript-web-uygulama-gelistirme/node-js/) - [yazilimgunlugu.org](https://yazilimgunlugu.org/)
- [Geleceği Yazanlar - Node.js Eğitimi(ileri seviye)](https://gelecegiyazanlar.turkcell.com.tr/konu/web-programlama/egitim/401)
- :movie_camera: [Node.JS Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLh9ECzBB8tJOkzZUbc9CngE-6XeyDFeSY) - [Şadi Evren Şeker](http://sadievrenseker.com)
- [Node.js Eğitim Serisi](https://cagatay.me/nodejs-t%C3%BCrk%C3%A7e-e%C4%9Fitim-seti-giri%C5%9F-1-815b6fd21502) - [Çağatay Çalı](https://cagatay.me)
- [Node JS Blog Yazıları & Eğitimleri 2](http://www.yusufsezer.com.tr/kategori/javascript/node-js/) - Yusuf Sezer
- :movie_camera: [Node.js ile Oyun Yazmak Serisi Videoları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLnrFXI6MYFtG4JtIC887VVx5m05ZNdxCQ) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Node.js ile Oyun Yazmak Serisi](http://www.avarekodcu.com/aramayap/kategori/7-noy) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Passport.js ile Node JS'de Yetkilendirme Yönetimi](http://mavidurak.github.io/passport-js-ile-node-js-de-yetkilendirme-yonetimi/) - [Furkan Başaran](http://twitter.com/frknbasaran)
- :movie_camera: [Middleware - Ara Katman](https://www.youtube.com/watch?v=TuGm9ebg-Zg) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Uygulamanıza Arama Özelliği Ekleme - Algolia Search](https://www.youtube.com/watch?v=u-4asiGgFdc) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Node.js - HTML'den PDF Oluşturma](https://www.youtube.com/watch?v=C1LSXiV_Ldw) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Node.js - Debugging İşlemi - VS Code - Chrome](https://youtu.be/Gr46CZcEXTg) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Node.js Giriş](https://www.youtube.com/watch?v=dGlLoFbgmoM&list=PLHnI4uXxaT1Zd6GN-dDKB0auOBJA6BgwE) - [Ahmet Buğra Çakıcı](https://www.linkedin.com/in/ahmetbcakici)

### OpenSSL
- [OpenSSL CA Kılavuzu](https://github.com/zekiunal/openssl-certificate-authority-guide)


### Packer
- [Packer Başlangıç Kılavuzu](https://github.com/zekiunal/packer)


### PHP
- [PHP Dersleri](http://ibrahimcevruk.com/kat/php-dersleri) - [İbrahim Çevrük](http://ibrahimcevruk.com)
- [PHP ile Nesne Yönelimli Programlama](http://www.rizagunes.com/kategori/php) - [Rıza Güneş](https://twitter.com/rgunes18)
- [PHP Dersleri ve Uygulamaları](http://yilmazdemir.com.tr/php-dersleri) - [Yılmaz Demir](http://yilmazdemir.com.tr)
- [PHP Serüvenleri](https://www.phpr.org/php-dersleri/) - [Musa Avcı](https://twitter.com/musa_avci)
- [Videolu ve Yazılı PHP Dersleri](http://www.erbilen.net/kategori/ders/php/) - [Tayfun Erbilen](http://www.erbilen.net)
- :movie_camera: [PHP Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-K_h0rC656Why8nJPF_dIO) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- [Usulüne Uygun PHP](http://kulekci.net/php-the-right-way/) - [Haydar Külekçi](http://kulekci.net/)
- :movie_camera: [Laravel 5 Eğitim Seti](https://www.youtube.com/playlist?list=PLZtkgIR0fgTH2bZmadFPgwCTKIctvMwpM) - [Emrah Yüksel](http://www.emrahyuksel.com.tr/)
- :movie_camera: [PHP Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLZtkgIR0fgTF-J55mgaNUK7uFvzFzgpGa) - [Emrah Yüksel](http://www.emrahyuksel.com.tr/)
- :movie_camera: [Symfony Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLaRvI2em-MKhStVZX3Cnp_StuhEy5gtNL) [Çağatay Çalı](https://cagatay.me)
- [N11 PHP API](https://github.com/ismail0234/n11-php-api) - [İsmail Satılmış](https://github.com/ismail0234)
- [Aras Kargo PHP API](https://github.com/ismail0234/aras-kargo-php-api) - [İsmail Satılmış](https://github.com/ismail0234)
- [BizimHesap EFatura PHP API](https://github.com/ismail0234/bizimhesap-efatura-php-api) - [İsmail Satılmış](https://github.com/ismail0234)
- [Galat-ı Meşhur (Meşhur Hatalar)](https://phpthewrongway.com/tr/) - [Umut Işık](https://umuts.info)
- [Trendyol PHP API](https://github.com/ismail0234/trendyol-php-api) - [İsmail Satılmış](https://github.com/ismail0234)
- [PHP Performance Benchmark](https://github.com/ismail0234/php-performance-benchmark/blob/master/documents/TR.md) - [İsmail Satılmış](https://github.com/ismail0234)
- [PHP PDO Sorgu Oluşturucu](https://github.com/ismail0234/pdodatabase/blob/master/docs/README_v2.x_TR.md) - [İsmail Satılmış](https://github.com/ismail0234)
- [PHP eFatura Uygulaması](https://github.com/furkankadioglu/efatura) - [Furkan Kadıoğlu](https://github.com/furkankadioglu)
- [Php Dersleri](https://www.azkod.com/php)
- [PHP Eğitimi](https://github.com/nuriakman/PHP-Egitimi) - [Nuri Akman](https://github.com/nuriakman) - [Kemal Mutlu](https://github.com/kemalmutlu)


### Postgres
- [PostgreSQL 12'de Streaming Replication İşlemleri](https://medium.com/@aydemirzekiye/postgresql-12de-streaming-replication-i%CC%87%C5%9Flemleri-40f792a8141b?) - [Zekiye Aydemir](https://twitter.com/pgElephant)
- [.NET Core ile PostgreSQL Kullanımı](https://medium.com/@isikabdurrahman/net-core-ile-postgresql-kullan%C4%B1m%C4%B1-7aa025ec9123) - [Abdurrahman Işık](https://medium.com/@isikabdurrahman)


### PowerShell 
- [PowerShell - Türkçe Kaynak](https://github.com/mustafadalga/powershell)




### Python
- [Python Dersleri - İstihza, Yazbel](https://python-istihza.yazbel.com/)
- [Python Dersleri Github - İstihza, Yazbel](https://github.com/yazbel/python-istihza)
- :movie_camera: [Python 3 Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIHume2cwmHehcxQE1XZieL21syR3m3tR) - [Mustafa Murat Coşkun](https://github.com/mustafamuratcoskun)
- [Türkçe Python Kaynakları](https://github.com/ibrahimirdem/turkce-python-kaynaklari)
- [Python Programlama Dili](https://medium.com/@halilozel1903/python-programlama-dili-1f1d88ef1e1d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- :movie_camera: [6 Saatlik Python Eğitimi](https://www.youtube.com/watch?v=6IWpowC2ryc) - [Engin Demiroğ](https://www.youtube.com/channel/UCRjiquPh4mjPNoOV9eCilXQ)
- :movie_camera: [15 Saatlik Python Eğitim Serisi - Yakın Kampüs](https://www.youtube.com/watch?v=EzHgbO1Cee4&list=PLWctyKyPphPiul3WbHkniANLqSheBVP3O)


### Rails
- :movie_camera: [Haydi Rails Yazalım](https://www.youtube.com/watch?v=wjEVDmHxrTk&list=PLR-hVfRDr2Mp8cDcbWZ6TX2YVTM0vECz2) - [Anıl İyidoğan](https://twitter.com/lifeis00FF00)
- :movie_camera: [Ruby on Rails İpuçları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLRFrHX5qAOJXUVVU0gBv03fQSespreX3E) - [Mert Bulan](http://twitter.com/mertbulan)
- :movie_camera: [Adım adım Rails 5](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqgPe8mz0dh6ga67CZ59oPk8IcPnFerWd)


### React
- :movie_camera: [React JS Eğitimi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLC9XHh8X_kVJueSCNIp5ta_PcfOHpFKmO) - [Üstün Özgür](https://twitter.com/UstunOzgur)
- :movie_camera: [React ve Redux ile Web Uygulaması Geliştirme](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-ohrY_IyV4CUNsDxXDkdT-aAVfrTPXll) - [Alpcan Aydın](https://twitter.com/alpcanaydin)
- [React JS Türkçe Doküman](https://github.com/omergulcicek/reactjs) - [Ömer Gülçiçek](https://twitter.com/omergulcicek)
- [React Component'ları için Nasıl Test Yazılır? ](https://medium.com/@oguzkilic/react-componentlar%C4%B1-i%C3%A7in-nas%C4%B1l-test-yaz%C4%B1l%C4%B1r-8da7ffc5d1d5) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- [React Component Geliştirme Süreçleri](https://medium.com/@oguzkilic/react-component-geli%C5%9Ftirme-s%C3%BCre%C3%A7leri-38c85c55be77) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- [Jest ile React Component'ları için Snapshot Testleri](https://medium.com/@oguzkilic/jest-ile-component-snapshot-testing-6b652876922d) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- [Css in JavaScript - StyledComponents](https://medium.com/@oguzkilic/css-in-javascript-styled-components-aa06a6f54388) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- [React Uygulamalarında TDD](https://medium.com/@oguzkilic/react-uygulamalar%C4%B1nda-tdd-48f93335d8fb) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- :movie_camera: [React & Redux Proje Geliştiriyorum Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/watch?v=n6hXLjdlA5I&list=PLXGR42frWa8Ri0cdfCYb8VfUN11Zryn8z) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Function as a Child Nedir](https://youtu.be/arn_5i7N3jY) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [High Order Components - HOC Nedir](https://youtu.be/Gz3wmtE7C-k) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- :movie_camera: [Sıfırdan React Kurulumu - Babel Webpack Eslint (ES2015, SASS)](https://youtu.be/tL5scd-63Zc) - [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- [React Router Türkçe Doküman](https://github.com/omergulcicek/react-router) - [Ömer Gülçiçek](https://twitter.com/omergulcicek)
- [React v16.2.0 ile iyileştirilen, çok kıymetli özellik: Fragments](https://hurriyetlabs.com/react-v16-2-0-ile-iyile%C5%9Ftirilen-%C3%A7ok-k%C4%B1ymetli-%C3%B6zellik-fragments-7a757094eafe) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- :movie_camera: [React JS İleri Düzey Developer Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLbspYejTXMLDbpUGfmSfNTX_hcgBHJYHP&pbjreload=10) - Emrah Öz
- [React.js Türkçe Kaynak (Handbook)](https://github.com/orcuntuna/react-turkce-kaynak) - [Orçun Tuna](https://twitter.com/tunaorcun_)
- :movie_camera: [React JS Eğitimi](https://www.youtube.com/watch?v=CZm0mQx4pBw&feature=youtu.be) - [Sinan Aksay](https://github.com/wunnle)
- [Redux Thunk’ın Kullanım Amacı](https://medium.com/batech/redux-thunk%C4%B1n-kullan%C4%B1m-amac%C4%B1-d4c068ea2a30) - [Yunus Ünver](https://twitter.com/yunusnver)
- [React Server Components](https://www.youtube.com/watch?v=ZZrP6JcoN4E)


### React Native
- [React Native Türkçe](https://ysfzrn.gitbooks.io/react-native-turkce/) - [Yusuf Zeren](https://twitter.com/yosooff)
- [React Native İle Login Uygulaması](http://www.avarekodcu.com/aramayap/etiket/react-native-login-uygulamas) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [React Native Animasyonlar, Animated API](http://www.avarekodcu.com/konu/24/react-native-animasyonlar-animated-api) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [React Native SQLite Kullanımı](https://medium.com/@peacecwz/react-native-sqlite-kullan%C4%B1m%C4%B1-6969e783f136) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)
- [React ile Cross Platform Düşünmek](https://medium.com/@oguzkilic/react-ile-cross-platform-d%C3%BC%C5%9F%C3%BCnmek-cba5aa7b462f) - [Oğuz Kılıç](https://twitter.com/0guzKilic)
- [React Native Firebase Push Notification Kurulumu](http://www.avarekodcu.com/konu/41/react-native-firebase-push-notification-kurulumu-ios-ve-android-icin) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [React Native](https://erdincuzun.com/react-native/00-react-native/) - [Erdinç Uzun](https://erdincuzun.com/)


### Ruby
- [Yirmi Dakikada Ruby](https://www.ruby-lang.org/tr/documentation/quickstart/)
- [Ruby 101](https://www.gitbook.com/book/vigo/ruby-101/details) - [Uğur Özyılmazel](https://twitter.com/vigobronx)
- [Rubygem Hazırlıyoruz](http://ugur.ozyilmazel.com/blog/tr/2014/09/23/rubygem-hazirliyoruz/) - [Uğur Özyılmazel](https://twitter.com/vigobronx)
- :movie_camera: [Adım adım Ruby](https://www.youtube.com/playlist?list=PLqgPe8mz0dh7pKD5AnNRjveNKuBhnfaKw)
- [Gemfile nedir?](http://kesk.in/2016/gemfile-nedir/) - [Sinan Keskin](https://twitter.com/skesk_in)
- [Ruby ile Web Scraping'e Giriş](https://emredurukn.github.io/2018/11/09/ruby-ile-web-scrapinge-giris.html) - [Emre Durukan](https://twitter.com/emredurukn)


### Rust
- [Rust ile CHIP-8 Emülatörü Geliştirme](https://onur.github.io/chip8/)

### RXJS
- [RxJs- Bilinmesi Gereken Operatörler](https://medium.com/@ahmetuyar/rxjs-bilinmesi-gereken-operat%C3%B6rler-d6291dbef1d0)


### Sketch
- :movie_camera: [Sketch App (Web/Mobil Tasarım) Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLcnWDe66aDNB1aDPMuWsVu_EeWaqv9Bdb) - [Devran Bostancioglu](https://medium.com/@dbostancioglu)


### Solidity
- :movie_camera: [Solidity101](https://www.youtube.com/watch?v=-Xqax3MOuPg) - Mert Susur

### Sourcemod
- [Sourcemod Api Türkçe Döküman](https://github.com/ismail0234/sourcemod) - Ismail Satilmiş

### Spring Boot
- [Spring Boot Dünyası Hakkında Yazılar](https://www.mehmetcemyucel.com/categories/#java) - [Mehmet Cem Yücel](https://twitter.com/mehmetcemyucel)

### SQL
- :movie_camera: [SQL Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-6vvPSJssG4Jp6UqCTmWSz) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Swift
- [Swift Türkiye](https://medium.com/swift-t%C3%BCrkiye/archive) - [Özgür Şahin](https://github.com/ozgurshn) & [Hüseyin Bagana](https://medium.com/@huseyinbagana)
- [10 Dakikada Swift](https://learnxinyminutes.com/docs/tr-tr/swift-tr/) - [Özgür Şahin](https://github.com/ozgurshn)
- [Swift ve Püf Noktaları](http://kenanatmaca.com/) - [Kenan Atmaca](https://github.com/KenanAtmaca)
- :movie_camera: [Swift/Xcode Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/channel/UCdzM1zLR0g1aU6tqZ8xuGzA/playlists)
- [Swift-4 ile iOS Uygulaması - Aydaki Ağırlığımız Ne Kadar ?](https://medium.com/@halilozel1903/swift-4-ile-ios-uygulamas%C4%B1-aydaki-k%C3%BCtlemiz-ne-kadar-73084561f838) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS Programlamada Gesture Recognizer Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/ios-programlamada-gesture-recognizer-jest-alg%C4%B1lay%C4%B1c%C4%B1lar-kullan%C4%B1m%C4%B1-835450845680) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS Programlamada Image View Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/ios-programlamada-image-view-kullan%C4%B1m%C4%B1-cb3455ed7e8b) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS Programlamada Alert Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/ios-programlamada-alert-kullan%C4%B1m%C4%B1-db785adefaad) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS Programlamada Segue Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/ios-programlama-da-segue-kullan%C4%B1m%C4%B1-2e291d9cc8ff) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift-4' de Diziler(Arrays)’in Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/swift-4-de-diziler-arrays-in-kullan%C4%B1m%C4%B1-71ca8aed6dd4) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS, Xcode, Swift](https://www.atakancengizkurt.com) - [Atakan Cengiz KURT](https://www.atakancengizkurt.com/p/hakkmda.html)
- [iOS Geliştiriciler için Makine Öğrenmesi 1.Bölüm: CreateML ile Görüntü Sınıflandırma](https://medium.com/nsistanbul/ios-geli%C5%9Ftiriciler-i%C3%A7in-makine-%C3%B6%C4%9Frenmesi-1-b%C3%B6l%C3%BCm-createml-ile-g%C3%B6r%C3%BCnt%C3%BC-s%C4%B1n%C4%B1fland%C4%B1rma-b93af68e7f46) - [Özgür Şahin](https://github.com/ozgurshn)
- [iOS Geliştiriciler için Makine Öğrenmesi 2.Bölüm: CreateML ile Yazı Sınıflandırma](https://medium.com/deep-learning-turkiye/ios-geli%C5%9Ftiriciler-i%C3%A7in-makine-%C3%B6%C4%9Frenmesi-2-b%C3%B6l%C3%BCm-createml-ile-yaz%C4%B1-s%C4%B1n%C4%B1fland%C4%B1rma-1e788e14db0e) - [Özgür Şahin](https://github.com/ozgurshn)
- [Swift String Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/swiftte-string-kullanımı-e2cc7648e81a) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift’i Tanıyalım](https://medium.com/@halilozel1903/swifti-tan%C4%B1yal%C4%B1m-a5a3a17820ef) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS’de AdMob Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/ios-programlamada-admob-kullan%C4%B1m%C4%B1-a73f5655b273) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift ile UIKit - UINavigationBar](https://medium.com/turkishkit/ios-programlamada-navigation-bar-kullan%C4%B1m%C4%B1-ef22d48c03f) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift ile UIKit - UIButton](https://medium.com/turkishkit/swift-ile-uikit-uibutton-814fcda0322e) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift ile UIKit - UILabel](https://medium.com/turkishkit/swift-4-2-ile-uilabel-kullan%C4%B1m%C4%B1-68662a36eca8) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift ile UIKit - UIViewController Hayat Döngüsü](https://medium.com/turkishkit/uiviewcontroller-lifecycle-f7656f1ab6a6) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift ile Nesne Tabanlı Programlama](https://medium.com/turkishkit/swift-ile-nesne-tabanl%C4%B1-programlama-af97ec68df2d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Mini iOS Apps 1 : Catch The Fruits](https://medium.com/nsistanbul/mini-ios-apps-catch-the-fruits-7f745283f9d) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Mini iOS Apps : Color Converter](https://medium.com/nsistanbul/mini-ios-apps-color-converter-daffcc9ca7ea) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [CocoaPods Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/cocoapods-kullanımı-756c49dd3201) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [SFSafariViewController Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/sfsafariviewcontroller-kullanımı-76e4dee6445c) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [UIViewController Yaşam Döngüsü](https://medium.com/turkishkit/uiviewcontroller-lifecycle-f7656f1ab6a6) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Carthage Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/carthage-kullanımı-59112ec24c03) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift’te Değişkenler](https://medium.com/@halilozel1903/swiftte-değişkenler-fbe078842a0c) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Sign in with Apple Nasıl Kullanılır?](https://yusufozgul.com/sign-in-with-apple-nasil-kullanilir/) - [Yusuf Özgül](https://yusufozgul.com)
- [Swift UIMotion Effect](https://yusufozgul.com/swift-uimotioneffect-kullanimi/) - [Yusuf Özgül](https://yusufozgul.com)
- [SwiftUI'a ilk bakış](https://yusufozgul.com/swiftuia-ilk-bakis/) - [Yusuf Özgül](https://yusufozgul.com)
- [iOS Banner Reklam](https://medium.com/@halilozel1903/ios-banner-reklam-9a9726318c5a) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS Uygulama : Türkiye’nin İlleri](https://medium.com/@halilozel1903/ios-uygulama-t%C3%BCrkiyenin-i%CC%87lleri-cfc1dc9a5442) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Swift’te Set Kullanımı](https://medium.com/@halilozel1903/swiftte-set-kullanımı-7b41864c0b0c) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [SwiftUI Temel Bileşenleri](https://medium.com/@halilozel1903/swiftui-temel-bileşenleri-5ad31ee52ee5) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [SwiftUI Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/swiftui-nedir-77c734ccf06b) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [iOS Interstitial Reklam](https://halilozel1903.medium.com/ios-interstitial-reklam-4e09c66e0c61) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)


### Titanium Mobile
- [Titanium Mobile ile Çapraz Platform Uygulama Geliştirme](http://nazrdogan.github.io/titanium%20mobile/2015/12/07/appcelerator-titanium-mobile-turkce-kitap.html)

### TypeScript
- [A’dan Z’ye Typescript](https://medium.com/@yasinatesim/adan-z-ye-typescript-d27a1b6ff17a)
- [TypeScript Notlari](https://github.com/afatihyavasi/TypeScript-Notlari)

### Vault
- [Vault Başlangıç Kılavuzu](https://github.com/zekiunal/vault)


### Veri Bilimi (Data Science)
- [Veri Bilimine Giriş](https://www.patika.dev/egitimler/veri-bilimi-patikasi)


### Vim
- [Vim Kısayolları](https://github.com/p1v0t/VimKisayollari)
- :movie_camera: [Herkes için Vim! #1 Temel komutlar ve mekanikler](https://www.youtube.com/watch?v=tvRnKOA3sQs)
- :movie_camera: [Herkes için Vim! #2 Başka temel komutlar ve mekanikler](https://www.youtube.com/watch?v=nZZsjDLMAlE)
- :movie_camera: [Herkes için Vim! #3 Vim'i kişiselleştirmek](https://www.youtube.com/watch?v=xdOBUdDfx_Q)
- :movie_camera: [Vim: Türkçe Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/watch?v=jFG5nA5r1bg&list=PL10LEMb2yDT0DuX11uAXvWu9QghAZMD2P)


### Vue.js
- :movie_camera: [VueJS Türkçe Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLa3NvhdFWNipwk1KXeUpVQnAiAfuBw4El) - [Fatih Acet](https://twitter.com/fatihacet)
- :movie_camera: [VueJS, Vue Router, Vuex, Firebase SPA Egitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLa3NvhdFWNirpx6x-LIMfTrwOfLzCkfAU) - [Fatih Acet](https://twitter.com/fatihacet)
- :movie_camera: [Nedir Bu Vuejs](https://www.youtube.com/playlist?list=PLhLbfczNPVOKsDy-qb22aO-WxZUijmwTR) - [Ömer Şensoy](https://twitter.com/osensoy)
- [Vuejs Dersleri](https://codermathematician.wordpress.com/2018/04/17/vue-js-dersleri/) - [Hatice Edis](https://twitter.com/edisdev)
- :movie_camera: [VueJS ile Performanslı Uygulamalar Geliştirme - Giriş seviyesi](https://www.youtube.com/watch?v=9gdSKaeLc0g&t=9s) - [Murat Doğan](https://twitter.com/murat_dogan17)
- [Vue.js (1) : Giriş](https://www.onbirkod.com/vue-js-giris-1/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Vue.js (2) : Vue-resource Kullanarak Veri Çekmek](https://www.onbirkod.com/vue-js-2-vue-resource/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Vue.js (3) : Vue-router ile bir SPA Uygulaması](https://www.onbirkod.com/vue-js-3-vue-router-ile-bir-spa-uygulamasi/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Vue.js (4) : Vue-cli ile Hazır Gelen Proje Şablonları](https://www.onbirkod.com/vue-js-4-vue-cli-ile-hazir-gelen-proje-sablonlari/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Vue.js (5) : Bileşenlerin Birbiriyle Haberleşmesi ve Vuex](https://www.onbirkod.com/vue-js-5-bilesenlerin-birbiriyle-haberlesmesi-ve-vuex/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [VueJS ile Server Side Rendering Nasıl Yapılır?](https://oguzcandemircan.com/vue-js-ile-express-kullanarak-server-side-rendering-nasil-yapilir) - [Oğuzcan Demircan](https://twitter.com/oguzcandemircan)
- [Vue.Js Nedir? Vue.Js Kurulumu, Nasıl Kurulur?](https://mustafacagri.medium.com/vue-js-nedir-vue-js-kurulumu-nas%C4%B1l-kurulur-e00472544efb) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)
- [Vue.Js Başlangıç: Proje Dosyaları](https://mustafacagri.medium.com/vue-js-ba%C5%9Flang%C4%B1%C3%A7-proje-dosyalar%C4%B1-b89618414c2f) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)
- [Vue Router — Başlangıç Seviyesi](https://mustafacagri.medium.com/vue-router-ba%C5%9Flang%C4%B1%C3%A7-seviyesi-f7fc219d127c) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)
- [Vue.Js Components](https://mustafacagri.medium.com/vue-js-components-cc978b078f8f) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)
- [Vue.Js Script Yapısı, Data, Methods, Created, Watch](https://mustafacagri.medium.com/vue-js-script-yap%C4%B1s%C4%B1-data-methods-created-watch-2ef93ce70488) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)
- [Vue.Js Components: Parent’ten Child’e Veri Aktarımı](https://mustafacagri.medium.com/vue-js-components-parentten-child-e-veri-aktar%C4%B1m%C4%B1-728a94f20d50) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)
- [Vue.Js v-model](https://mustafacagri.medium.com/vue-js-v-model-15669c8cac6e) - [Mustafa Çağrı Güven](https://github.com/mustafacagri)

### WordPress
- :movie_camera: [WordPress Eğitim Seti: WordPress Nedir? WordPress'in Kısa Tarihi #1](https://www.youtube.com/watch?v=B3eXU1jJzH4) - [Baran Somaklı](https://twitter.com/baransomakli)


### Xamarin
- [Xamarin Türkiye](http://www.xamarinturkiye.com/)
- [Xamarin Uygulama Geliştirme](http://ozaksut.com/kategori/xamarin/) - [Yiğit Özaksüt](https://twitter.com/ozaksuty)
- [Xamarin Forms Radial Progress Kullanımı](https://medium.com/@peacecwz/xamarin-forms-radial-progress-kullan%C4%B1m%C4%B1-73751aa2cffd) - [Barış Ceviz](https://github.com/peacecwz)


## Diğer Kaynaklar

### Faydalı Linkler
- [Çalışma Masam](https://calismamasam.com) - [Tolga Gezginiş](https://twitter.com/tgezginis)
- [Anlamsal Sürümleme](http://semver.org/lang/tr/)
- [Tasarım Desenleri](http://www.tasarimdesenleri.com)
- [Github Pages ile Geliştiricilere Ücretsiz Blog](http://www.mehmetemineker.com/github-pages-ile-gelistiricilere-ucretsiz-blog/) - [Mehmet Emin Eker](http://www.mehmetemineker.com)
- [Haftalık Bülten: Yazılım ve Ürün Geliştirme](https://www.getrevue.co/profile/etaylan) - [Erman Taylan](http://www.ermantaylan.com/)
- [JMeter İle Performans Testleri](http://www.gokhansengun.com/jmeter-nedir-ve-ne-ise-yarar/) - [Gökhan Şengün](http://www.gokhansengun.com/)
- [Github Api Kullanarak Ionic 2 de Basit Bir Uygulama](http://www.avarekodcu.com/konu/9/ionic-2-kurulumu-kullanimi) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Kodedu](https://kodedu.com/) - [Rahman Usta](https://www.facebook.com/ustarahman)
- [Kodcu.com Blog](https://blog.kodcu.com)
- [Özgür Yazılımın Önemi ve GNU/Linux](https://oktayuyar.github.io/pages/linux/ozgur_yazilim.html) - [Oktay UYAR](https://oktayuyar.github.io/)
- [Technology Radar / Teknoloji Radarı Sayı: 16](https://assets.thoughtworks.com/assets/technology-radar-vol-16-tr.pdf) - Thoughtworks'ün Technology Radar adıyla çıkarttığı e-dergi'nin Türkçe Çevirisi (PDF)
- :movie_camera: [Chris Stephenson'un Programlama Dersleri](https://vimeo.com/chrisstephenson/videos)
- [Bora Kaşmer](http://www.borakasmer.com/)
- [Açık Kaynak Lisansları](http://www.yusufaytas.com/acik-kaynak-lisanslari/) - Yusuf Aytaş
- [GitHub İle Açık Kaynak Projelere Katkıda Bulunmak](https://medium.com/@cengizhanc/github-ile-a%C3%A7%C4%B1k-kaynak-projelere-katk%C4%B1da-bulunmak-8a0d79090546)
- [Conditional Breakpoint ile Daha Hızlı ve Etkili Debugging - Eclipse ve Chrome Örneği](http://alikemaltasci.blogspot.com.tr/2014/05/conditional-breakpoint-ile-daha-hzl-ve.html) - Ali Kemal Taşçı
- [Hastalıklı Alan Modeli (Martin Fowler - Anemic Domain Model Türkçe Çevirisi)](http://fehmicansaglam.net/hastalikli-alan-modeli) - [Fehmi Can Sağlam](http://twitter.com/fehmicansaglam)
- :movie_camera: [Elasticsearch, Kibana ve Logstash Eğitimi](https://www.youtube.com/watch?v=ZLQSCfXhpIM) - [Haydar Külekçi](http://kulekci.net/)
- [Scrum Görsel Kılavuzu](https://www.slideshare.net/ACMSoftware/scrum-grsel-klavuzu)
- [On İki Faktör Uygulaması](https://12factor.net/tr/)
- [Sıradışılıkla Kazanmak (Beating the Averages) - Paul Graham](https://ileriseviye.wordpress.com/2004/01/01/siradisilikla-kazanmak/)
- [WhatsApp Altyapısına Teknik Bir Bakış](https://cliexperiences.wordpress.com/2017/08/01/whatsapp-altyapisina-teknik-bir-bakis/)
- [Stack ve Heap Kavramları](https://medium.com/t%C3%BCrkiye/stack-ve-heap-kavram%C4%B1-59adcb29d454) - [Yusuf Çakal](https://yusuf.dev/)
- [Yazılım Blogları Türkiye Facebook Grubu](https://www.facebook.com/groups/yazilimbloglariturkiye/)
- [Haftalık Bülten: Feyizli Linkler](https://www.getrevue.co/profile/ai) - [Adem İlter](https://twitter.com/ADEMilter/)
- [JSON Web Token - JWT](http://www.bayramucuncu.com/json-web-token-jwt/) - [Bayram Üçüncü](https://github.com/bayramucuncu)
- [Tasarımcıların El Çantası Niteliğindeki Ücretsiz Kaynaklar (Fotoğraf, Video, İkon, Yazı Tipi, Renk, Ses)](https://ahmetcadirci.com.tr/2016/tasarimcilarin-el-cantasi-niteligindeki-ucretsiz-kaynaklar/) - [Ahmet Çadırcı](https://ahmetcadirci.com.tr/)
- [Jargon.ist](https://jargon.ist/)
- [Okunabilir Kod Sanatı](https://medium.com/bili%C5%9Fim-hareketi/okunabilir-kod-sanat%C4%B1-1-b6ffdb2dacac) - [İbrahim Kürce](https://github.com/ibrahimkurce)
- [Pragmatik Programcı](https://medium.com/bili%C5%9Fim-hareketi/pragmatik-programc%C4%B1-1-8140414928a4) - [İbrahim Kürce](https://github.com/ibrahimkurce)
- [Kod Basitliği](https://malikmasis.blogspot.com/search/label/Code%20Simplicity) - [Malik Masis](https://github.com/malikmasis)
- [Sublime Text 3 Kurulumu ve Popüler Eklentilerinin Yüklenmesi](https://ahmetcadirci.com.tr/sublime-text-3/) - [Ahmet Çadırcı](https://ahmetcadirci.com.tr/)
- [SOLID](http://aliozgur.net/2018/03/02/solid/) - [Ali Özgür](https://twitter.com/aliozgur)
- :movie_camera: [Soru Nasıl Sorulur?](https://www.youtube.com/watch?v=fUOmO9sG8_I) - [Fatih Arslan](https://twitter.com/fatih)
- [Temiz Kod PHP](https://github.com/anilozmen/clean-code-php) - [Anıl Özmen](https://twitter.com/Anilozmenn)
- [Yazılımcılar İçin Hafta Sonu Okumaları](https://www.getrevue.co/profile/mhkoca)
- [Technology Radar / Teknoloji Radarı Sayı: 17](https://assets.thoughtworks.com/assets/technology-radar-vol-17-tr.pdf) - Thoughtworks'ün Technology Radar adıyla çıkarttığı e-dergi'nin Türkçe Çevirisi (PDF)
- [Web Geliştirici Yol Haritası](https://github.com/AtakanErmis/gelistirici-yol-haritasi) - [Atakan Ermiş](http://atakanermis.tk)
- [İnsanlar İçin Tasarım Desenleri](https://github.com/ahmetcanaydemir/insanlar-icin-tasarim-desenleri) - [Ahmet Can Aydemir](http://www.ahmetcanaydemir.com)
- [Kendi Kendine Programlama Öğrenme Rehberi](https://www.onbirkod.com/kendi-kendine-programlama-ogrenme-rehberi/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Yazılım Üzerine Yazılmış En İyi 5 Kitap](https://www.onbirkod.com/yazilim-uzerine-yazilmis-en-iyi-5-kitap/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Apache JMeter: Web Uygulamamızın Yük Testlerini Nasıl Yaparız? (1): Giriş, Kurulum](https://www.onbirkod.com/apache-jmeter-web-uygulamamizin-yuk-testlerini-nasil-yapariz-1/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [Apache JMeter: Web Uygulamamızın Yük Testlerini Nasıl Yaparız? (2): Basit Testler](https://www.onbirkod.com/apache-jmeter-web-uygulamamizin-yuk-testlerini-nasil-yapariz-2/) - [Talat Tüfekçi](https://www.onbirkod.com)
- [hacker-laws (Programcıların faydalı bulacağı yasalar, teoriler, prensipler ve desenler.)](http://umuts.info/hacker-laws-tr/) - [Umut Işık](https://umuts.info)
- [Dependency Inversion Principle - DIP – IoC – DI ve IoC container kavramları](https://ekinyucell.wordpress.com/2017/02/09/dip-ioc-di-ve-ioc-container-kavramlari/) - [Ekin Yücel](https://ekinyucell.wordpress.com)
- [Türkay Ürkmez](https://www.turkayurkmez.com/)
- [@vimturkce (Vim kullanımı ile ilgili GIF paylaşımları)](https://twitter.com/vimturkce)
- [Türkçe Doküman](https://turkcedokuman.com/)
- [Backend Best Practices (Arka uç geliştirme hakkında örnek yöntemlerin derlendiği güncellenen bir belge)](http://umuts.info/backend-best-practices/) - [Umut Işık](https://umuts.info)
- :movie_camera: [Big-O: Veri Büyüdükçe Kod Neden Yavaşlar?
](https://www.youtube.com/watch?v=ZxQeaW5IBaw) - [Samet Atdağ](http://twitter.com/sam3t)
- [Clean Code’dan Notlar: Bölüm 1 — Temiz Kod Derken?](https://medium.com/@busrauzun/clean-code-kitabindan-notlar-1-temiz-kod-derken-44e6f7a27eb0) - [Büşra Uzun](https://www.linkedin.com/in/busrauzun/)
- [Tasarım Desenleri Türkçe Kaynak (Handbook)](https://github.com/yusufyilmazfr/tasarim-desenleri-turkce-kaynak/) - [Yusuf Yılmaz](https://www.twitter.com/yusufyilmazfr/)
- [Apache Cordova Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/apache-cordova-nedir-a5f030343b6) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [SOAP Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/soap-nedir-75c560e44599) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [REST ve RESTful Nedir?](https://medium.com/@halilozel1903/rest-ve-restful-nedir-f6c8596eb38a) - [Halil ÖZEL](https://github.com/halilozel1903)
- [Authentication / Authorization Yazı Serisi](https://www.mehmetcemyucel.com/2020/Access-Management-1-XACML-Authorization-Authentication/) - [Mehmet Cem Yücel](https://twitter.com/mehmetcemyucel)



### Podcast Yayınları
- [devPod](http://devpod.org/)
- [Codefiction](http://www.codefiction.tech/)
- [Giik.fm](http://www.giik.fm)
- [Paraşüt'le Üretim Bandı](https://www.spreaker.com/show/parasutle-uretim-bandi)
- [Remote Talks](https://www.spreaker.com/show/remote-talks)
- [1: 0](https://www.spreaker.com/show/birsifir-podcast)
- [Radyo 521](https://radyo521.com/)
- [Swifthane](https://itunes.apple.com/tr/podcast/swifthane/id1372006454)
- [Lemi'nin Not Defteri](https://soundcloud.com/leminin-not-defteri)
- [Yazan ve Yöneten](https://itunes.apple.com/tr/podcast/yazan-ve-y%C3%B6neten/id1434970773?mt=2&i=1000420481864)
- [Girişimci Muhabbeti](https://www.girisimcimuhabbeti.com/)
- [kodpod](https://kodpod.live/)
- [Dört Podcast](https://open.spotify.com/show/1icmVFh9n6IbTFcuqoW1qn?si=dProSXE-QxKekOem--jrgg)
- [Turuncu Pasaport](https://podcasts.apple.com/tr/podcast/turuncu-pasaport/id1435681904)
- [1 Proje 1 İnsan](https://open.spotify.com/show/6MxKBgJaqmgcHcZyJDKMHm)
- [Made In Turkey](https://open.spotify.com/show/0KrspleijwAwVpD3u4vYha?si=nBIYvzp5TaWkdSbL6YRBkg)
- [Sıfır](https://open.spotify.com/show/1kHzNwXOoppK4xlRpl0dq6?si=RCIBACNXQ-KngXJKp1Wbow)


### YouTube Kanalları
- [Game Mega](https://www.youtube.com/c/GameMega)
- [Elektronik Örümcek] ()
- [Doğukan Güven Nomak](https://www.youtube.com/channel/UCbu25feEIe6fY9fZx8BCMSA/videos)
- [Fatih Acet](https://www.youtube.com/channel/UCvANtNYHe556zUWm6VzJenQ/videos)
- [Adem İlter](https://www.youtube.com/user/ademilter/videos)
- [Uğur Özyılmazel](https://www.youtube.com/user/ugurozyilmazel/videos)
- [Bilgisayar Kavramları (Şadi Evren Şeker)](https://www.youtube.com/channel/UCkkgrhDCJheXQNIFqUVw0_g/videos)
- [Abdullah Uğraşkan](https://www.youtube.com/user/apoStyLEE/videos)
- [Ömer Şensoy](https://www.youtube.com/user/omrse/videos)
- [Devnot TV](https://www.youtube.com/channel/UCgKcX7YBsGbdLrZQyOKMLQA/videos)
- [Yalın Kod](https://www.youtube.com/channel/UCiziEYDqww4rn3wn7otqHQQ/videos)
- [İstanbul Coders](https://www.youtube.com/channel/UCnrnk2aCRuFillw5PvDjKjA/videos)
- [Okan Davut](https://www.youtube.com/channel/UCD9xZqZn8YHkm-6XnmdgYGg/videos)
- [Rıza Güneş](https://www.youtube.com/user/rgunes18/videos)
- [Kablosuzkedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/videos)
- [Avare Kodcu](https://www.youtube.com/avarekodcu/videos)
- [Python Ankara](https://www.youtube.com/channel/UC9ssnH3bE5uuZgXvESj5kUg/videos)
- [Arin Yazılım](https://www.youtube.com/channel/UCzVB3qcyTd-QGJKY_Hpky5g/videos)
- [Ahmet Yasin Ak](https://www.youtube.com/channel/UC06Q0ZtwUCd2uY4-2KUpUIg/videos)
- [Data İstanbul](https://www.youtube.com/channel/UCmIscBfFWiT1avWgSCwJIeg/videos)
- [NedirTV](https://www.youtube.com/user/nedirtvcom/videos)
- [Ekrem Karaca](https://www.youtube.com/channel/UCx8gTyAppCVGMoIOCdUZGQg/videos)
- [VNGRS](https://www.youtube.com/channel/UC7WKjxscgH-A8LCFUrj0iQQ/videos)
- [TestHive](https://www.youtube.com/channel/UCvMbGj7aumypkOKXYcBtgbQ/videos)
- [Emrah Yüksel](https://www.youtube.com/channel/UC2u9Gc37Rq44dB3mW4Kdi-w/videos)
- [Çağatay Çalı](https://www.youtube.com/CagatayCali)
- [Tarık Güney](https://www.youtube.com/channel/UC4I7mk5atVNtFDNI1c8yOWA/videos)
- [Ankara Cloud Meetup](https://www.youtube.com/channel/UCDRekG0W9xUd8MLCDuU2Z3Q/videos)
- [Frontend İstanbul](https://www.youtube.com/channel/UC3fh1Y6TcRPE-W_bdxfT2cg)
- [Sanalonyedi](https://www.youtube.com/channel/UCSCKbkedqGQHuU6IYNG6WSw)
- [fehmiuyarnet](https://www.youtube.com/channel/UCBdyRvz9ixmNWHwj4cCiuHA/featured)
- [Uçbirim](https://www.youtube.com/channel/UCpo-fv3tOxLwrZD14it5_4w/videos)
- [Eser Özvataf](https://www.youtube.com/channel/UCS3eVZDirUNTFrteoJsLP4g)
- [HardwareAndro](https://www.youtube.com/channel/UCdUaAKTLJrPZFStzEJnpQAg)
- [Selçuk Ermaya](https://www.youtube.com/user/selcukermaya)
- [Prisync Labs](https://www.youtube.com/channel/UCAYAwQ-SKG2-o4c5UQcitTQ)
- [Sadık Turan](https://www.youtube.com/user/sadikturan41)
- [Engin Demiroğ](https://www.youtube.com/channel/UCRjiquPh4mjPNoOV9eCilXQ)
- [Software Craftsmanship Turkey](https://www.youtube.com/channel/UClleXc0jXi-LSK5msUordJg/featured)
- [Ahmet Alp Balkan](https://www.youtube.com/channel/UC6LgxY4YwVoE1F-v8sT9Jaw)
- [ReactJS Istanbul](https://www.youtube.com/channel/UCKyu3YawahdIbZ7eEU8kzBQ)
- [Selman Kahya](https://www.youtube.com/user/SirChintzy)
- [Haydi Kodlayalım](https://www.youtube.com/channel/UC1BM991H2G2nUuJp_1wc8cA)
- [Uğur Umutluoğlu](https://www.youtube.com/channel/UCpFcAp-klqUMATCKS71ZXPw)
- [Armağan Amcalar](https://www.youtube.com/channel/UCANCsbie9EorvBNWfpVntGQ)
- [Yazılım Cenneti](https://www.youtube.com/channel/UCi7Yz0h9pgncXmW52JXq7YQ/abouty)
- [Kodlama Vakti](https://www.youtube.com/kodlamavakti)
- [AliDogan.Kim](https://www.youtube.com/channel/UCcMFIxBVd6sHbJ-78xbCCng)
- [Yunus Eş](https://www.youtube.com/channel/UCJNdBzPQDvJG7ccPoMc59KQ)
- [Soner Gönül](https://www.youtube.com/c/sonergonul)
- [Kenan Yıldırım](https://www.youtube.com/channel/UC5e9IpXQjpCFEcu2J1FzxhA)


### Twitch Kanalları
- [Soner Gönül](https://www.twitch.tv/sonergonul)

### Slack Grupları
- [Frontend İstanbul](https://frontend-istanbul.slack.com) ([Davetiye Al](https://goo.gl/forms/IZe06LgNk6Vsega83))
- [Python İstanbul](https://pyistanbul.slack.com) ([Davetiye Al](https://pyistanbul.herokuapp.com/))
- [Ruby Türkiye](https://rubytr.slack.com) ([Davetiye Al](http://rubytr.herokuapp.com/))
- [İzmir Geliştirici & Tasarımcı Topluluğu](https://www.facebook.com/izmirdev/) ([Davetiye Al](https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdeuvyiBvhP46os0xhPJE4mnTgtHfWpfCp-595VwbES9Qpdfg/viewform))
- [Az Mesai - Biraz Dev, biraz Ops](http://azmesai.net) ([Davetiye](https://leventyalcin.typeform.com/to/rSbcXD))
- [açık kaynak](http://acikkaynak.info) ([Davetiye](https://acikkaynak-slack-inviter.herokuapp.com/))
- [NSIstanbul- An iOS and Mac Development Community](http://www.nsistanbul.com/) ([Kayıt Ol/Giriş Yap](http://nsistanbul.slack.com))
- [Swift Türkiye](https://medium.com/swift-t%C3%BCrkiye) ([Kayıt Ol/Giriş Yap](https://goo.gl/forms/13CuWViVwRQw970s2))
- [DevOps Türkiye](https://medium.com/devopsturkiye) ([Kayıt Ol/Giriş Yap](https://communityinviter.com/apps/devopsturkiye/devops-tuerkiye-slack-grubu))


## Ek İçerikler

## İçerikler
* **[Eğitim Seti (Yazılı)](#eğitim-seti-yazılı)**  
* **[Eğitim Seti (Video)](#eğitim-seti-video)**  
* **[Bloglar](#bloglar)**
* **[Siteler](#siteler)**
* **[Kitaplar](#kitaplar)**
* **[Modül ve Framework](#modül-ve-framework)**
  * [ABC](#abc)
  * [BeautifulSoup](#beautifulsoup)
  * [Click](#click)
  * [Discord.py](#discordpy)
  * [Django](#django)
  * [DryScrape](#dryscrape)
  * [Enum](#enum)
  * [Flask](#flask)
  * [Itertools](#itertools)
  * [Kivy](#kivy)
  * [Matplotlib](#matplotlib)
  * [Numpy](#numpy)
  * [OpenCv](#opencv)
  * [Os](#os)
  * [Pandas](#pandas)
  * [Plotly](#plotly)
  * [PyAutoGUI](#pyautogui)
  * [PyCaret](#pycaret)
  * [Pygame](#pygame)
  * [PyQt](#pyqt)
  * [PyTesseract](#pytesseract)
  * [Pyttsx](#pyttsx)
  * [Random](#random)
  * [Re](#re)
  * [Requests](#requests)
  * [Scrapy](#scrapy)
  * [Selenium](#selenium)
  * [Socket](#socket)
  * [TensorFlow](#tensorflow)
  * [Tweepy](#tweepy)
  * [Virtualenv](#virtualenv)
* **[Faydalı Yazılar](#faydalı-yazılar)**
  
- - -

## Eğitim Seti (Yazılı)
* :star: [İstihza Python 3 için Türkçe Kaynak](https://python-istihza.yazbel.com/) (Fırat özgül)
* [Bilgisayar Bilimcisi Gibi Düşünmek](https://erdiyar.files.wordpress.com/2010/03/bbgd_pio.pdf) (Jeffrey Elkner, Allen B. Downey ve Chris Meyers)
* [Python 3 Programlama Diline Giriş](http://www.bedriemir.com/Python/content.html) (Prof. Dr. Bedri Doğan Emir)
* [Python Programlamaya Giriş](http://www.veridefteri.com/category/python-giris/) (Kaan Öztürk)
* [Python Eğitimi](https://www.mobilhanem.com/python-egitimi/) (Cahit İşleyen)


## Eğitim Seti (Video)
* :star: [Yazılım Bilimi Python 3 Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIHume2cwmHehcxQE1XZieL21syR3m3tR) (Mustafa Murat Coşkun)
* :star::heavy_dollar_sign: [(42 Saat) Python : Sıfırdan İleri Seviye Programlama (2019)](https://www.udemy.com/sifirdan-ileri-seviyeye-python/) (Mustafa Murat Coşkun)
* :star: [Sıfırdan Python Programlama Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLK6Whnd55IH5i1klkNSBDasIaO77l-Bm9) (Mert Mekatronik)
* [Bilgisayar Bilimi Python Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLv5gvG08kLQekD20hqte2ptaV-O_QKybV) (Sinan Urun)
* [Python 3 Dersleri 2018](https://www.youtube.com/playlist?list=PLmvShhBbNYrTkzcj-darhclgS15EeVQXX) (Yazılım Videoları)
* [Hızlı Python Öğreniyorum](https://www.udemy.com/hzl-python-ogreniyorum/) (Yavuz Selim Kart)
* :heavy_dollar_sign: [Veri bilimi ve Makine Öğrenmesi için PYTHON](https://www.udemy.com/veri-bilimi-ve-makine-ogrenmesi-icin-python/) (Mehmet Tek)
* [Python Veri Yapıları ve Nesne Yönelimli Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLh9ECzBB8tJOoFYmIIiwFjgXDCD9uiD_i) (Doç. Dr. Şadi Evren Şeker)
* [90 Günde Python Grusu Olun](https://www.youtube.com/playlist?list=PLQgPjfd_0IIOIzqkheiR_-3GsgK73m3Bo) (PythonGru)
* [1 Videoda Python Öğrenin](https://www.youtube.com/watch?v=tvvEqvyh_Vw) (Musta Murat Coşkun)
* :heavy_dollar_sign: [Python 3: A'dan Z'ye](https://www.udemy.com/course/python3-ile-a-dan-z-ye-programlama/) (Volkan Taşcı)
* [Python 2.7 Dersleri](https://www.youtube.com/user/gryyldrm/videos) (Güray Yıldırım)
* [Yazılım Bilimi Python 2.7 Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIHume2cwmHexfRjgCeV3yck3pw0M2gow) (Mustafa Murat Coşkun)
* [Python 3 Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLP6Cnd5VHAi5M0NvHDfsQaokaw_4kPAEu) (Python Öğren)
* :heavy_dollar_sign: [Python 3.5 ile Sıfırdan İleri Seviyeye Programlama](https://www.udemy.com/python-3-egitimi/) (Enes Tuzlu)
* [Python3 - Yeni Başlayanlar İçin](https://www.youtube.com/playlist?list=PLyf02mrSC8_8jpPrg9Wm4S0ukuh9YdxSw&fbclid=IwAR1eedwzjXP11GI79IDFewV1BG9Cq_q4AzetExu9_OYNFbsjrcWLXskaZJs) (Dilek Çelik)
* [Python 3.8 Komple Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLtTs2BKyiS4C0KLmXx-3k4ho5tfW3Gs5C) (Ferhat Mousavi)
* [Python](https://www.youtube.com/playlist?list=PLzIWkToFwqHRZWCI_helg4PeN184yTbYS) (Code Cube)
* [Sıfırdan İleri Seviye Python Programlama](https://www.btkakademi.gov.tr/portal/course/s-f-rdan-ileri-seviye-python-programlama-5877#!/about) (BTK Akademi)
* [Veri Bilimi İçin Python](https://gelecegiyazanlar.turkcell.com.tr/konu/python) (Mustafa Vahit Keskin)


## Bloglar
* [ysar.net](http://ysar.net) (Yaşar Arabacı)
* [sinanerdinc.com](https://www.sinanerdinc.com/) (Sinan Erdinç)
* [medium.com/@sddkal](https://medium.com/@sddkal) (Sıddık Açıl)
* [gurayyildirim.com.tr](https://www.gurayyildirim.com.tr) (Güray Yıldırım)
* [adnankayace.blogspot.com](https://adnankayace.blogspot.com) (Adnan Kaya)
* [python.gurmezin.com](http://python.gurmezin.com) (Ahmet Alpat)
* [makineogrenimi.wordpress.com](https://makineogrenimi.wordpress.com/) (Murat Koptur)
* [safkaninsan.blogspot.com](http://safkaninsan.blogspot.com/) (Umut Çağdaş Coşkun)
* [aligoren.com](https://aligoren.com/) (Ali Gören)
* [medium.com/@ibrahimirdem](https://medium.com/@ibrahimirdem) (İbrahim İrdem)
* [derindelimavi.blogspot.com](http://derindelimavi.blogspot.com) (Birol Kuyumcu)
* [ibrahimdelibasoglu.blogspot.com](http://ibrahimdelibasoglu.blogspot.com/) (İbrahim Delibaşoğlu)
* [coogger.com/@hakancelik](https://www.coogger.com/@hakancelik/) (Hakan Çelik)
* [cahitisleyen.wordpress.com](https://cahitisleyen.wordpress.com/) (Cahit İşleyen)
* [metehan.us](https://metehan.us/) (Metehan Özbek)
* [erdoganb.com](http://erdoganb.com) (Erdoğan Bavaş)
* [btaskaya.github.io](https://btaskaya.github.io/) (Batuhan Osman Taşkaya)
* [python.yemreak.com](https://python.yemreak.com/) (Yunus Emre Ak)
* [medium/@blalyasar](https://medium.com/@blalyasar/) ( Bilal Yaşar )
* [jn7.net](https://jn7.net/category/programlama/python/) (Halil İbrahim K.)

## Siteler
* [pythondersleri.com](http://www.pythondersleri.com)
* [pythontr.com](https://www.pythontr.com)
* [pybilim.wordpress.com](https://pybilim.wordpress.com)
* [Kerteriz](https://kerteriz.net/etiket/python/)


## Kitaplar
* [Her Yönüyle Python](https://www.kitapyurdu.com/kitap/her-yonuyle-python-ozel-basim/312293.html&manufacturer_id=21036) (Fırat Özgül)
* [Yeni Başlayanlar İçin Python](https://www.idefix.com/Kitap/Yeni-Baslayanlar-Icin-Python/Egitim-Basvuru/Bilgisayar/urunno=0000000694609?gclid=CjwKCAiA8rnfBRB3EiwAhrhBGvtC3-OQEYO058lov4qtFRvJ5hyM1XbF80JosZXy4SBKxn1nGtQKoBoC33EQAvD_BwE) (Ahmet Alpat)
* [Python](https://www.dr.com.tr/Kitap/Python/Egitim-Basvuru/Bilgisayar/urunno=0000000397294) (Mustafa Başer)

## Modül ve Framework

### ABC
* [ABC Modülü Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-abc-modulu-kullanimi) (Sinan Erdinç)

### BeautifulSoup
* [BeautifulSoup Eğitim Videoları](https://www.sinanerdinc.com/python-beautifulsoup-egitim-videolari) (Sinan Erdinç)
* [Python BeautifulSoup -Mert Mekatronik](https://www.youtube.com/playlist?list=PLK6Whnd55IH4hGwCfU-gchSNftP3yNi8Z) (Mert Sis)

### Click
* [Click modülü kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-click-modulu) (Sinan Erdinç)

### Discord.py
* [Python ile basit Discord botu oluşturma](https://medium.com/@alpererdogan8/python-ile-basit-discord-botu-kodlama-169a7f3b41ec) (Alper Erdoğan)

### Django
* :star: [Django ile Web Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLPrHLaayVkhny4WRNp05C1qRl1Aq3Wswh) (Barış Aslan)
* :star: [Django Girls Eğitimi](https://tutorial.djangogirls.org/tr/) (Django Girls)
* [Django Eğitim Seti](https://www.youtube.com/playlist?list=PLADEzZRbuZOYMU5ooc6uRLiJYTzfdP_1U) (Yunus Emre Çevik)
* [Django İçin Türkçe Kılavuz](https://www.djangoturkiye.com/static/django.pdf) (Muslu Yüksektepe)
* [Django Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLCqztCiWHkqH0x6c-1FlnCo0jQ7G8fBp1) (Ozan Teoman Dayanan)
* [1 Videoda Django](https://www.youtube.com/watch?v=QAVoXJtQ9QM) (Mustafa Murat Coşkun)
* [Python Django Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLkdAmtKHWw52tPm-pgEZ2hPjW0ZUaPrln) (Python Ankara)
* [Django](http://www.pythondersleri.com/p/django-egitim-serisi.html) (Python Dersleri)
* [Django](https://www.youtube.com/playlist?list=PLcb5ECgpt3MLLTlG0hZLRDzJBe4Nu3sQd) (Şadi Evren Şeker)
* [Django Notlarım](https://gokmengorgen.net/django-notes/) (Gökmen Görgen)
* [Django’da ORM’a bir bakış](https://suayip.medium.com/djangoda-orm-a-bir-bak%C4%B1%C5%9F-b01f3bf3840f) (Şuayip Üzülmez)
* [Django Tutorial Listem](https://www.coogger.com/django/@hakancelik/) (Hakan Çelik)
* :heavy_dollar_sign: [Python ve Django ile Sıfırdan Web Geliştirme Kursu](https://www.udemy.com/django-kursu/) (Enes Tuzlu)
* :heavy_dollar_sign: [Django A-Z™ | Sıfırdan Web Programlama](https://www.udemy.com/django-egitimi/) (Ozan Teoman DAYANAN)
* [Django Komple Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLtTs2BKyiS4BNiFtL1T2AwenhoQ9UQxbf) (Ferhat Mousavi)
* [Python Django Dersleri ](https://www.youtube.com/playlist?list=PLfMRLSpipmfvrYo-WZEVn4bUSVia_XD2P) (Tirendaz Akademi)

### DryScrape
* [Python DryScrape Modülü ve Javascript](https://www.sinanerdinc.com/python-dryscrape-modulu-ve-javascript) (Sinan Erdinç)

### Enum
* [Python Enum Kütüphanesi Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-enum-kullanimi) (Sinan Erdinç)

### Flask
* [Flask Mini Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIHume2cwmHfDUQ2t6f-Q7VCBvNSEAMAS) (Mustafa Murat Coşkun)
* [Python Flask ile Uygulama Geliştirme](https://www.youtube.com/playlist?list=PLJVAfYc7XqEIqEjC70lVlXhR5Kl_mvFac) (kayace)
* [Flask Mega Tutorial Notlarım](https://adnankayace.blogspot.com/p/flask.html) (Adnan Kaya)
* [Temelden İleriye Türkçe Flask Dersleri](https://kerteriz.net/temelden-ileriye-turkce-flask-dersleri/) (İsmet Balat)
* [Flask ile web uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PLYrbwT6Hz6K63OKXVoARRpbcAKGmZap8S) (Boran Sahindal)

### Itertools
* [Python Itertools Modülü](https://www.sinanerdinc.com/python-itertools-modulu) (Sinan Erdinç)

### Kivy
* [Python ve Kivy ile Uygulama Geliştirme Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLLUDEIGKBK82HlK0nTCTU6OTqhOVaOEYB) (Teknoloji Pengueni)

### Matplotlib
* [matplotlib 1: Temel grafikler](https://pybilim.wordpress.com/2014/01/01/matplotlib-1-temel-grafikler/) (Kaan Öztürk)

### Numpy
* [Numpy](https://www.youtube.com/playlist?list=PLRRY18KNZTgVBuQPSbjHWMEshKaXVsqKU) (Makine Öğrenmesi)
* [Numpy Tutorial Listem](https://www.coogger.com/numpy/@hakancelik/) (Hakan Çelik)
* [A’dan Z’ye Numpy Tutoriali (Başlangıç ve Orta Seviye)](https://medium.com/deep-learning-turkiye/t%C3%BCrkiyenin-en-kapsaml%C4%B1-numpy-tutoriali-b22e800418ed) (Batuhan Bayraktar)
* [Yeni Başlayanlar İçin NumPy](https://www.youtube.com/playlist?list=PL-Hkw4CrSVq-WIFsfLJkDASz2YgGJg5Nt) (Arin Yazılım)
* [Numpy Kütüphanesi - Python Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLCj7QTvBtFBn_j3rceiIVGSEIkBDEt9OP) (Hüseyin Demir)

### OpenCv
* [OpenCV-Python Dersleri](http://www.turanerdemsimsek.com/2017/08/opencv-python-dersleri.html) (Turan Erdem Şimşek)
* [Python Görüntü İşleme - OpenCV](https://www.youtube.com/playlist?list=PLK6Whnd55IH69pMFZb1pZB3OX1KIKwd19) (Mert Sis)
* [Python ve OpenCv ile Görüntü İşleme](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIHume2cwmHdhjC-XXfjLOTDS55X6vuDU) (Davut Enes Polat)
* [OpenCv Dersleri](http://mavienginberk.blogspot.com/search/label/opencv%20python) (Mühendishane-i Berr-i Hümâyûn)
* [Python-Opencv Çeviri listem](https://www.coogger.com/opencv-python/@hakancelik/) (Hakan Çelik)
* [OpenCV ile Dünyayı Yeniden Keşfetmek](http://python.gurmezin.com/opencv-ile-dunyayi-yeniden-kesfetmek/?fbclid=IwAR2MB4TNlQpqXVtgsjSM_o8jqm54c1obXIE29a2oxmNwFmMbgpYJtGtoqQc) (Ahmet Aksoy)
* [jn7.net - OpenCV Uygulama Örnekleri](https://jn7.net/category/programlama/opencv/) (Halil İbrahim K.)

### Os
* [Os Modülü İstihza](https://belgeler.yazbel.com/python-istihza/standart_moduller/os.html) (Fırat Özgül)
* [Python Os Modülü](https://www.python.tc/python-os-modulu/) (Ali Yaman)
* [Python Os Modülü](https://www.sinanerdinc.com/python-os-modulu) (Sinan Erdinç)

### Pandas
* [Pandas'a Hızlı Başlangıç](https://veribilimcisi.com/2017/07/14/pandasa-hizli-baslangic/) (Veri Bilimcisi)
* [Veri Bilimi Pandas](http://www.veridefteri.com/category/pandas/) (Birol Yüceoğlu)
* [Pandas ile Python'da Veri Analizi ](https://www.youtube.com/playlist?list=PLfMRLSpipmfsLoyO-deGWkJ0RAQf9gU20) (Tirendaz Akademi)

### Plotly
* [Plotly Dersleri-1](https://medium.com/deep-learning-turkiye/plotly-dersleri-1-edec7a1b953e) (Hakkı Kaan Şimşek)

### PyAutoGUI
* [PyAutoGui - Python ile Klavye ve Mouse Kontrolü](https://medium.com/@ibrahimirdem/python-ile-klavye-ve-fare-kontrol%C3%BC-pyautogui-6da4eb31b269) (İbrahim İrdem)
* [Python PyAutoGUI Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-pyautogui-modulu-kullanimi) (Sinan Erdinç)

### PyCaret
* [PyCaret Kütüphanesi Kurulum ve Kullanımı](https://www.youtube.com/watch?v=U97Bx-QRdH8&feature=emb_title) (Python Earth)

### Pygame
* [Pygame Tutorial Listem](https://www.coogger.com/pygame/@hakancelik/) (Hakan Çelik)

### PyQt
* [Python PyQt5 Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLK6Whnd55IH5rbIrl61H2l-560LddyHO5) (Mert Mekatronik)
* [PyQt ve PySide Belgelendirme](https://blog.manap.se/pyqt/) (İlker Manap)
* [Python PyQt ile GUI İşlemleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLcb5ECgpt3MIAZn1eKNXxPrgBWlzwVVII) (Python Ankara)
* [PyQt](http://www.pythondersleri.com/p/pyqt.html) (Python Dersleri)
* [Python ile Görsel Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLyaHWDDfgBPMQUBW95__P4KT3JcVclx4n) (Sinan Uğuz)

### PyTesseract
* [Tesseract ile Yazı Karakteri Tanıma](https://medium.com/@ibrahimirdem/tesseract-ile-yaz%C4%B1-karakteri-tan%C4%B1ma-python-8ca5e746951) (İbrahim İrdem)

### PyTorch
* [PyTorch ile Derin Öğrenmeye Giriş: Kurulum](https://medium.com/@ozgungenc/pytorch-ile-derin-%C3%B6%C4%9Frenmeye-giri%C5%9F-kurulum-2194a06ce0c) (Özgün Genç)

### Pyttsx
* [Pyttsx Tutorial Listem](https://www.coogger.com/pyttsx/@hakancelik/) (Hakan Çelik)

### Random
* [Random Modülü Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-random-modulu) (Sinan Erdinç)

### Re
* [Re Modülü Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-re-modulu) (Sinan Erdinç)

### Requests
* [Requests Modülü Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-requests-modulu) (Sinan Erdinç)

### Scrapy
* [Python Scrapy ile Web Crawling](https://adnankayace.blogspot.com/p/scrapy-notlarm.html) (Adnan Kaya)

### Selenium
* [Python Selenium Modülü Kullanımı Ders 1](https://www.sinanerdinc.com/python-selenium-modulu-kullanimi-1) (Sinan Erdinç)
* [Python Selenium Modülü Kullanımı Ders 2](https://www.sinanerdinc.com/python-selenium-modulu-kullanimi-2) (Sinan Erdinç)
* [25 Dakikada Selenium Kullanarak Otomatik Instagram Girişi](https://www.youtube.com/watch?v=A1nJ66Vmkaw) (Yazılım Bilimi)

### Socket
* [Python Socket Programlama](https://www.youtube.com/playlist?list=PLcb5ECgpt3ML326GZxs1RQCcnK_PkOtwP) (Ahmet Aksoy)
* [Python Socket Programlama Dersi](https://kerteriz.net/python-socket-programlama-nedir/) (İsmet Balat)

### Tensorflow
* [TensorFlow 101](https://veribilimcisi.com/tensorflow-101/) (Veri Bilimcisi)
* [Tensorflow'u Anlamak](https://mcemilg.github.io/general/2017/11/23/tensorflow/) (M.Cemil Güney)

### Tweepy
* [Tweepy ile Twitter API erişimi – 1](http://www.veridefteri.com/2020/01/12/tweepy-ile-twitter-api-erisimi-1/) (Tevfik Uyar )

### Tkinter
* [Tkinter & OpenCV Dersleri](https://www.youtube.com/playlist?list=PLJVAfYc7XqEKEodK9Cugnxma4lDCN33bv) (kayace)

### Virtualenv
* [Python Virtualenv Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-virtualenv-kullanimi) (Sinan Erdinç)

## Faydalı Yazılar
* [Map, Zip, Reduce ve Filter Fonksiyonları Kullanımı](https://www.sinanerdinc.com/python-map-zip-reduce-filter-kullanimi) (Sinan Erdinç)
* [Python Çalışma Rehber](http://ysar.net/python/python-calisma-rehberi.html) (Yaşar Arabacı)
* [Threading mi, yoksa multiprocessing mi kullanmalıyım](http://ysar.net/python/threading-vs-multiprocessing.html) (Yaşar Arabacı)
* [Python ile Veri Bilimine Dalış](https://medium.com/deep-learning-turkiye/python-ile-veri-bilimine-dal%C4%B1%C5%9F-3f069260ebda) (Deniz Kılınç)
* [Django Uygulamasını Yayına Alma](https://www.youtube.com/playlist?list=PLPrHLaayVkhk9_NtkgHFzdCq78MXega6o) (Barış Aslan)
* [Python'un Sihirli Metodları](https://blog.boramalper.org/python-un-sihirli-metodlari/) (Bora M. Alper)
* [Django ve Socket.io ile Mesajlaşma Uygulaması](https://github.com/ozanteoman/django-socket-io-messaging?fbclid=IwAR11rJy5kumBSIBCN6Qrrqhp_XGsaa30DSXto9rlU0sFQQeYa8r9vT0xT-Q) (Ozan Teoman Dayanan)
* [Python’da Fonksiyonel Programlamaya Giriş:1 Nedir, Yenir mi?](https://www.python.tc/python-fonksiyonel-programlama-1/) (Erdin Eray)
* [Python Öğren 4 Saatte Python'a Başlangıç](https://github.com/peptr/python-ogren-4-saatte-python-baslangic) (Güray Yıldırım, Aylin Gümüş, Muhammed Taha Ayan)
* [Python yield deyimi nedir? Ne işe yarar?](https://ysar.net/python/yield.html) (Yaşar Arabacı)
* [PyInstaller ile .py Dosyalarını .exe'ye Çevirmek](https://makdos.blog/python/545/pyinstaller-ile-py-dosyalarini-exe-ye-cevirmek/) (Makdos Blog)

![footer](https://github.com/JayantGoel001/JayantGoel001/blob/master/PNG/footer.png)
